<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="74"><page Index="1"><![CDATA[การจัดการความรู้ กพร.



                                                                           และตัวอย่าง กพร.




















                                             ร.


















                                                                                         คณะผู้จัดท ำ















                                                                                         คณะผู้จัดท ำ]]></page><page Index="2"><![CDATA[ก


                                                         คำนำ






               หนังสือเล่มนี้เป็นส่วนหนึ่งของรายวิชาระบบการจัดการความรู้ (344-232) ภาคการศึกษาที่ 2 ปี

        การศึกษา 2563 มหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์ โดยเป็นการศึกษาและค้นคว้าความรู้เกี่ยวกับการจัดการ
        ความรู้ กพร. เพื่อนำไปถ่ายทอดและแลกเปลี่ยนความรู้ในการศึกษาของผู้ที่สนใจในเรื่องการจัดการความรู้

        กพร.


               ผู้จัดทำต้องขอขอบคุณผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.วิภาดา เวทย์ประสิทธิ์ อาจารย์ผู้สอนรายวิชาระบบ

        จัดการความรู้ที่ได้แนะนำและสนับสนุนในการจำทำหนังสือเล่มนี้ หนังสือเล่มนี้จัดทำขึ้นเพื่อการน้ำความรู้ไป

        ประยุกต์ใช้ หรือสำหรับผู้สนใจเกี่ยวกับเรื่องนี้ ทางคณะผู้จัดทำหวังว่าหนังสือเล่มนี้จะเป็นประโยชน์แก่ผู้อ่าน

        และผู้สนใจในหัวข้อนี้



                                                                                          คณะผู้จัดทำ]]></page><page Index="3"><![CDATA[ข






                                                       สารบัญ




               คำนำ ................................................................................................................................................. ก


               สารบัญ .............................................................................................................................................. ข

               การจัดการความรู้โมเดล ก.พ.ร ............................................................................................................ 1


               ตัวอย่างหน่วยงานราชการ .................................................................................................................. 3

                          แผนการจัดการความรู้ ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2559 สำนักจัดการป่าชุมชน กรมป่าไม้

                           กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติสิ่งแวดล้อม ........................................................................... 4

                          แผนการจัดการความรู้ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทยประจำปีงบประมาณ

                           พ.ศ. 2563 ...................................................................................................................... 8

                          แผนการจัดการความรู้ของกรมการท่องเที่ยวประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2560 ...................... 12

                          แผนการจัดการความรู้กรมส่งเสริมวัฒนธรรมและกระทรวงวัฒนธรรมประจำปีงบ


                           ประมาณ 2560 ............................................................................................................. 16

                          แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2559 เพื่อสนับสนุนประเด็นยุทธศาสตร์กรม

                           โยธาธิการและผังเมือง .................................................................................................... 19

                          แผนการจัดการความรู้กรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่งประจำปีงบประมาณ

                           พ.ศ. 2563 ................................................................................................................... 23

                          แผนการจัดการความรู้สำนักวิชาการสาธารณสุขสำนักงานปลัดกระทรวงสาธารณสุข

                           ประจำปี งบประมาณ 2557 ........................................................................................... 26

                          แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ประจำปีงบ


                           ประมาณ 2563 ............................................................................................................. 29
                          แผนปฏิบัติการการจัดการความรู้ (KM Action Plan)  ของสำนักงานเลขาธิการวุฒิสภา


                           ประจําปี พ.ศ. 2554 ...................................................................................................... 34

                          แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงการคลังและสำนักงานรัฐมนตรีกระทรวงการคลัง

                           ประจำปีงบประมาณ 2560 ............................................................................................ 38]]></page><page Index="4"><![CDATA[ค

                          แผนการจัดการความรู้คณะเกษตรศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ประจำปีงบ

                           ประมาณ 2561 ............................................................................................................. 41

                          แผนการจัดการความรู้สถาบันวิจัยและพัฒนามหาวิทยาลัยราชภัฏนครสวรรค์ประจำปี


                           งบประมาณ 2560 ......................................................................................................... 44

               ตัวอย่างหน่วยงานท้องถิ่น ................................................................................................................. 48

                          แผนการจัดการองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลกรอกสมบูรญ์ประจำปีงบประมาณ

                           พ.ศ.2561-2563 ........................................................................................................... 49

                          แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2553  โดยกรมส่งเสริมการปกครองส่วน

                           ท้องถิ่น(อบต.คูเมือง อ.วารินชำราบ จ.อุบลราชธานี) .......................................................... 53

                          แผนจัดการความรู้พนักงานส่วนตำบล ลูกจ้างประจำ พนักงานจ้าง สำนักปลัดองค์การบริหาร


                           ส่วนตำบลหนองม่วง อำเภอบรบือ จังหวัดมหาสารคามประจำปีงบประมาณ 2563 .............. 57

                          แผนการจัดองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลบ้านฉาง อำเภอบ้านฉาง จังหวัดระยอง ประจำปี

                           พ.ศ. 2556-2560 .......................................................................................................... 60

                          แผนการจัดการความรู้เครือข่ายบริการสุขภาพอำเภอตาคลี จังหวัดนครสวรรค์ประจำปี

                           งบประมาณ 25 ............................................................................................................. 63


               บรรณานุกรม .................................................................................................................................... 67

               ผู้จัดทำ............................................................................................................................................. 70]]></page><page Index="5"><![CDATA[1




                                         การจัดการความรู้โมเดล ก.พ.ร


















































                                            ภาพที่ 1 กระบวนการจัดการความรู้ [1]





                       กระบวนการจัดการความรู้ (Knowledge Management Process) เป็นกระบวนการแบบหนึ่งที่จะ

               ช่วยให้องค์กรเข้าใจถึงขั้นตอนที่ทําใหเกิดกระบวนการจัดการความรู้ หรือพัฒนาการของความรู้ที่จะเกิดขึ้น
               ภายใน องค์กร ประกอบด้วย 7 ขั้นตอน ดังนี้


               1. การบ่งชี้ความรู้ (Knowledge Identification) คือ การกำหนดความรู้หลักที่จำเป็นต่องานหรือกิจกรรม

               ขององค์กร อาจเริ่มจากการตั้งคำถามเหล่านี้


                       • วิสัยทัศน์/พันธกิจ/เป้าหมายคืออะไร

                       • เพื่อให้บรรลุเป้าหมาย จำเป็นต้องรู้อะไร]]></page><page Index="6"><![CDATA[2


                       • ขณะนี้มีความรู้อะไรบ้าง


                       • ความรู้เหล่านั้นอยู่ในรูปแบบใด และอยู่ที่ใด


               2. การสร้างและแสวงหาความรู้ (Knowledge Creation & Acquisition) คือ การสร้างความรู้หรือ
               แสวงหาความรู้ที่จำเป็นต่อการดำเนินงานทั้งประเภทความรู้ฝังลึก (Tacit) และความรู้ชัดแจ้ง (Explicit) จาก

               ทั้งภายในและภายนอกองค์กรด้วยวิธีการต่างๆ เช่น การค้นคว้าวิจัย จากเอกสารตำรา จากอินเตอร์เน็ต จาก

               การสัมภาษณ์ผู้เชี่ยวชาญ ฯลฯ


               3. การจัดความรู้ให้เป็นระบบ (Knowledge Organization) คือ การนำความรู้ที่รวบรวมมาจัดหมวดหมู่

               แบ่งประเภทของความรู้เพื่อจัดทำให้ง่าย เป็นระบบ สะดวกต่อการค้นหาและใช้งาน เป็นการวางโครงสร้าง
               ความรู้ เพื่อเตรียมพร้อมสําหรับการเก็บความรู้อย่างเป็นระบบในอนาคต


               4. การประมวลและกลั่นกรองความรู้ (Knowledge Codification & Refinement) คือ การประมวล

               ความรู้ให้อยู่ในรูปแบบและภาษาที่เข้าใจง่ายและใช้ได้ง่าย ซึ่งอาจทําได้หลายลักษณะ เช่น การจัดทําหรือ

               ปรับปรุงรูปแบบของเอกสารให้เป็นมาตรฐานเดียวกันทั่วทั้งองค์กร ซึ่งจะช่วยทําให้การป้อนข้อมูลจาก
               หน่วยงานต่างๆ การจัดเก็บ การค้นหา และการใช้ข้อมูลทําได้สะดวก และรวดเร็ว การใช้ภาษาเดียวกันทั่วทั้ง

               องค์กร เช่น การนิยามคําจํากัดความหรือความหมายของคําต่างๆ ที่แต่ละหน่วยงานใช้ในการปฏิบัติงานเพื่อให้

               เกิดความเข้าใจตรงกัน


               5. การเข้าถึงความรู้ (Knowledge Access) คือ การให้บุคลากรสามารถเข้าถึงความรู้ต่างๆ ได้โดยสะดวก

               รวดเร็วและทั่วถึง เช่น การจัดเก็บในฐานความรู้หรือในเว็บไซต์ของหน่วยงาน การจัดเก็บในห้องสมุดหรือมุม

               เรียนรู้ รวมทั้งการนําเสนอประชาสัมพันธ์ในรูปแบบต่างๆ เป็นต้น

               6. การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้  ( Knowledge Sharing) คือ การจัดให้บุคลากรของหน่วยงานได้มีโอกาส

               พบปะแลกเปลี่ยนความรู้ ซึ่งสามารถทำผ่านกิจกรรมที่หลากหลาย เช่น ทีมข้ามสายงาน ชุมชนนักปฏิบัติ

               ระบบพี่เลี้ยง การสับเปลี่ยนงาน การยืมตัว เวทีแลกเปลี่ยนความรู้ กิจกรรม KM DAY ฯลฯ ซึ่งอาจใช้

               เทคโนโลยีการสื่อสารเพื่อช่วยในการแลกเปลี่ยนความรู้


               7. การเรียนรู้ (Learning) คือ การที่บุคลากรได้รับความรู้หรือประสบการณ์ใหม่ มีการนําความรู้ไปใช้
               ประโยชน์ในการปฏิบัติงาน และอาจส่งผลต่อยอดองค์ความรู้ไปพัฒนาต่อไปเพื่อให้เกิดความคิดริเริ่ม

               สร้างสรรค์ในการพัฒนา ปรับปรุงงาน หรือการสร้างนวัตกรรมในการทำงาน [2]]]></page><page Index="7"><![CDATA[3






























                                                     ตัวอย่าง






                                           หน่วยงานราชการ]]></page><page Index="8"><![CDATA[4






                 แผนการจัดการความรู้ ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2559 สำนักจัดการ


                     ป่าชุมชน กรมป่าไม้ กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติสิ่งแวดล้อม]]></page><page Index="9"><![CDATA[5




                                  แผนการจัดการความรู้ ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2559

                       สำนักจัดการป่าชุมชน กรมป่าไม้ กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม




               วิสัยทัศน์

                       “บริหารจัดการทรัพยากรป่าไม้ให้มั่นคงและยั่งยืน”

               พันธกิจ
                       1. ป้องกัน และรักษาพื้นที่ป่าไม้ให้คงอยู่

                       2. บริหารจัดการที่ดินป่าไม้อย่างเป็นระบบและเป็นธรรม

                       3. เพิ่มและฟื้นฟูพื้นที่ป่าไม้ในเชิงเศรษฐกิจ สังคม และสิ่งแวดล้อม

                       4. บริหารจัดการทรัพยากรป่าไม้โดยการมีส่วนร่วม
                       5. วิจัยและพัฒนาการป่าไม้ เพื่อการใช้ประโยชน์อย่างยั่งยืน

                       6. เสริมสร้างขีดความสามารถเชิงรุกขององค์กร ระบบ กลไก และข้อมูลในการบริหารจัดการ รวมทั้ง

                       การบังคับใช้กฎหมายให้มีประสิทธิภาพ



               ยุทธศาสตร์กรมป่าไม้
                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 1 ป้องกันรักษาพื้นที่ป่าที่เหลือให้คงอยู่และยั่งยืน

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 2 แก้ไขปัญหาราษฎรในพื้นที่ป่าไม้อย่างเป็นระบบและเป็นธรรม

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 3 ปรับปรุงและบูรณาการด้านการพัฒนาองค์กรและกฎหมายให้มีประสิทธิภาพ

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 4 บูรณาการและส่งเสริมการมีส่วนร่วมทุกภาคส่วน

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 5 ฟื้นฟูป่าเสื่อมโทรมและป่าที่ถูกบุกรุกอย่างมีประสิทธิภาพ
                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 6 เพิ่มพื้นที่ป่านอกเขตพื้นที่ป่าไม้ตามกฎหมาย

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 7 ส่งเสริมสนับสนุนการวิจัยเพื่อพัฒนาการบริหารจัดการทรัพยากรป่าไม้ [3]



               กระบวนการจัดการความรู้

               ยุทธศาสตร์ที่ 4 บูรณาการและส่งเสริมการมีส่วนร่วมทุกภาคส่วน


               องค์ความรู้ (K) : การพัฒนาองค์ความรู้ของเจ้าหน้าที่รัฐและราษฎร เพื่อให้เกิดประสิทธิภาพในการบริหาร

               จัดการป่าชุมชนอย่างมีส่วนร่วม]]></page><page Index="10"><![CDATA[6


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            พ.ค.        ส่วนอำนวยการ
                               -  แต่งตั้งคณะกรรมการจัดการองค์      2559-มิ.ย.

                                   ความรู้ สำนักจัดการป่าชุมชนประจำปี  2559

                                   งบประมาณ พศ. 2559
                               -  ระดมความคิดของเจ้าหน้าที่และผู้ที่  พ.ค.      ส่วนอำนวยการ

                                   เกี่ยวข้องเพื่อกำหนดองค์ความรู้   2559-มิ.ย.

                                                                    2559

                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   ต.ค.        ส่วนประสานงานและ

                               -  ศึกษา BEST PRACTICE เกี่ยวกับ     2558-ก.ย.  โครงการพิเศษ
                                   ความสำเร็จในการบริหารจัดการป่า   2559

                                   ชุมชน  1)ชุมชนบ้านต่อแพ อำเภอ
                                   ขุนยวม จังหวัดแม่ฮ่องสอน

                                                                    ต.ค.        ส่วนพัฒนาวนศาสตร์ชุมชน

                               -  การศึกษาพัฒนาภูมิปัญญาท้องถิ่น    2558-ก.ย.

                                                                    2559
                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    ต.ค.        ส่วนส่งเสริมการจัดการป่า

                               -  การจัดทำฐานข้อมูลป่าชุมชน         2558-ก.ย.  ชุมชน

                                                                    2559

                                                                    ต.ค.        ส่วนประสานงานและ

                               -  การจัดทำระบบสารสนเทศ              2558-ก.ย.  โครงการพิเศษ
                                                                    2559


                               -  การจัดทำฐานข้อมูลผู้นำเครือข่าย   ต.ค.        ส่วนส่งเสริมการมีส่วนร่วม
                                ป่าชุมชน                            2558-ก.ย.

                                                                    2559

                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                ต.ค.        ส่วนพัฒนาวนศาสตร์ชุมชน
                               -  จัดทำคู่มือการสำรวจการกักเก็บ     2558-ก.ย.

                                   คาร์บอนและความหลากหลายทาง        2559

                                   ชีวภาพในป่าชุมชน]]></page><page Index="11"><![CDATA[7


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   5    การเข้าถึงความรู้                           ต.ค.        ส่วนอำนวยการ
                               -  การเผยแพร่ประชาสัมพันธ์ส่งเสริม   2558-ก.ย.

                                   การจัดการป่าชุมชนผ่านสื่อต่างๆ    2559

                               -  จัดทำข้อมูลองค์ความรู้ลงในเว็บไซต์  ต.ค.      ส่วนอำนวยการ

                                   เผยแพร่                          2558-ก.ย.  ส่วนส่งเสริมการมีส่วนร่วม

                                                                    2559        ส่วนส่งเสริมการจัดการป่า

                                                                                ชุมชน

                                                                                ส่วนพัฒนาวนศาสตร์ชุมชน
                                                                                ส่วนประสานงานและ

                                                                                โครงการพิเศษ

                   6     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                ต.ค.        ส่วนส่งเสริมการจัดการป่า

                               -  การฝึกอบรมราษฎรหลักสูตรการ        2558-มี.ค.  ชุมชน
                                   บริหารจัดการพื้นที่โดยสารจากภาครัฐ   2559


                               -  การสัมมนาเชิงปฏิบัติการ เจ้าหน้าที่  ต.ค.     ส่วนส่งเสริมการจัดการป่า
                                   รัฐ เรื่อง การส่งเสริมการจัดการป่า  2558-มี.ค.  ชุมชน

                                   ชุมชน                            2559

                               -  การประชุม สัมมนา เครือข่ายป่า     ธ.ค. 2558- ส่วนส่งเสริมการมีส่วนร่วม

                                   ชุมชนระดับอำเภอและระดับจังหวัด   มี.ค. 2559

                   7     การเรียนรู้                                ต.ค.        ส่วนส่งเสริมการจัดการป่า
                               -  เจ้าหน้าที่สามารถนำความรู้ที่ได้รับไป 2558-ก.ย.  ชุมชน

                                   ใช้ในการส่งเสริมการจัดการป่าชุมชน   2559

                                                                    ต.ค.        ส่วนพัฒนาวนศาสตร์ชุมชน
                               -  แปลงสาธิตโครงการธนาคารอาหาร       2558-ก.ย.  [4]
                                   ชุมชน
                                                                    2559







               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="12"><![CDATA[8


                        แผนการจัดการความรู้ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย


                                        ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2563]]></page><page Index="13"><![CDATA[9



                                 แผนการจัดการความรู้ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย


                                             ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2563




               วิสัยทัศน์


                         เป็นองค์กรชั้นนำในการพัฒนาและแก้ไขปัญหาในระดับพื้นที่


               พันธกิจ

                       1.  พัฒนายุทธศาสตร์และแปลงนโยบายไปสู่การปฏิบัติในระดับพื้นที่

                       2.  ส่งเสริมการบริหารงานจังหวัดและกลุ่มจังหวัดแบบบูรณาการ
                       3.  ส่งเสริมการบริหารจัดการภาครัฐแบบมีส่วนร่วมที่มีประสิทธิภาพ


               ยุทธศาสตร์สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 1 การบูรณาการและแปลงนโยบาย/ยุทธศาสตร์ไปสู่การปฏิบัติในระดับพื้นที่
                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 2 การส่งเสริม สนับสนุนการบริหารงานจังหวัด/กลุ่มจังหวัดแบบบูรณาการ

                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 3 การบริหารจัดการที่มีประสิทธิภาพภายใต้หลักธรรมาภิบาล


               กระบวนการจัดการความรู้

               ส่วนราชการ : สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย

               ยุทธศาสตร์ที่ 1: การบูรณาการและแปลงนโยบาย/ยุทธศาสตร์ไปสู่การปฏิบัติในระดับพื้นที่


               องค์ความรู้ที่จำเป็น (K) : การส่งเสริมการพัฒนาพื้นที่และแก้ไขปัญหาในระดับพื้นที่ตามแนวพระราชดำริและ

               หลักปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง]]></page><page Index="14"><![CDATA[10


                 ลำดับ                    กิจกรรม                    ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                             14-25      สดร.สป.

                               -  สำรวจความต้องการที่จะให้ สป.มท     ก.ย.2562
                                   สนับสนุนองค์ความรู้ที่จำเป็นในการ

                                   ปฏิบัติงานตามประเด็นยุทธศาสตร์ โดย
                                   กรอกแบบสำรวจผ่านระบบออนไลน์บน

                                   เว็บไซต์ ของ สดร.สป.

                                   WWW.STABUNDAMRONG.GO.TH
                               -  ประชุมคณะทำงานบริหารจัดการ         12 ม.ค.    สดร.สป.

                                   ความรู้และที่ปรึกษาเพื่อกำหนดองค์  2563

                                   ความรู้
                               -  ประชุมทีมปฏิบัติงานด้านการจัดการ   3 มี.ค.    ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                                   ความรู้เพื่อกำหนดประเด็นที่ต้องการ  2563

                                   ศึกษาภายใต้หัวข้อ “การส่งเสริมการ
                                   พัฒนาพื้นที่และแก้ไขปัญหาในระดับ

                                   พื้นที่ตามแนวพระราชดำริและหลัก
                                   ปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง” เพื่อ

                                   กำหนดกิจกรรมการจัดการความรู้

                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                    ธ.ค.2562  ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1
                               -  ศึกษาหาความรู้ที่เกี่ยวข้อง เช่น ศึกษา

                                   ทบทวนองค์ความรู้เกี่ยวกับการขยาย
                                   ผลการพัฒนาตามแนวพระราชดำริและ

                                   หลักปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง

                               -  รวบรวมข้อมูลที่เกี่ยวข้อง เช่น เอกสาร มี.ค.-เม.ย  ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                                   วิชาการ ผลงาน การค้นคว้า วิจัย เป็น  2563
                                   ต้น

                               -  รวบรวมฐานข้อมูลสนับสนุนการ         เม.ย       ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                                   ส่งเสริมการพัฒนาและแก้ไขปัญหาใน   2563

                                   ระดับพื้นที่    ตามแนวพระราชดำริและ

                                   หลักปรัชญาของ  เศรษฐกิจพอเพียง]]></page><page Index="15"><![CDATA[11


                 ลำดับ                    กิจกรรม                    ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                     พ.ค. -มิ.ย.  ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                               -  การจัดกลุ่มความรู้เป็นหมวดหมู่/กลุ่ม  2563
                                   เรื่องและรวบรวมฐานข้อมูลอย่างเป็น

                                   ระบบ
                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                 ก.ค.       ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                               -  จัดทำแนวทาง/เอกสารความรู้เกี่ยวกับ 2563

                                   การส่งเสริมการพัฒนาและแก้ไขปัญหา
                                   ในระดับพื้นที่ตามแนวพระราชดำริและ

                                   หลักปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง

                   5    การเข้าถึงความรู้                            ก.ค.-ส.ค.  ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1
                               -  เผยแพร่ ประชาสัมพันธ์องค์ความรู้   2563

                                   ผ่านช่องทางต่าง ๆ เช่น หนังสือ

                                   ราชการ เอกสารวิจัย บอร์ด
                                   ประชาสัมพันธ์ วีดิทัศน์ เว็บไซต์

                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                             ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                               -  เผยแพร่องค์ความรู้ตามช่องทางต่าง ๆ  ส.ค.
                                                                     2563

                   7    การเรียนรู้                                  ก.ย.       ทีมปฏิบัติงานองค์ความรู้ที่ 1

                               -  สำรวจการประยุกต์ใช้องค์ความรู้เพื่อ  2563     สดร.สป. [5]

                                   ไปใช้ประโยชน์และข้อเสนอแนะ














               --------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="16"><![CDATA[12




                   แผนการจัดการความรู้ของกรมการท่องเที่ยวประจำปีงบประมาณ



                                                     พ.ศ. 2560]]></page><page Index="17"><![CDATA[13



                                       แผนการจัดการความรู้ของกรมการท่องเที่ยว


                                             ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2560





               วิสัยทัศน์

                       เป็นองค์กรหลักในการส่งเสริมและพัฒนาคุณภาพการท่องเที่ยวอย่างยั่งยืนและเป็นที่ยอมรับในระดับ

                       สากล


               พันธกิจ


                       1. ส่งเสริมอนุรักษ์ฟื้นฟูพัฒนาแหล่งท่องเที่ยว และคุณภาพสิ่งแวดล้อมเพื่อความสมดุลและยั่งยืน


                       2. พัฒนายกระดับมาตรฐานสินค้า บริการ และบุคลากรด้านการท่องเที่ยว

                       3. ส่งเสริมและพัฒนาธุรกิจท่องเที่ยว มัคคุเทศก์ ผู้นําเที่ยว และควบคุม กํากับให้เป็นไปตามกฎหมาย


                       4. การอํานวยความสะดวก การป้องกันและรักษาความปลอดภัยทางการท่องเที่ยว


                       5. ส่งเสริมการมีส่วนร่วมและเสริมสร้างกิจกรรมการบริหารจัดการด้านการท่องเที่ยวแก่ทุกภาคส่วน

                       เพื่อพัฒนาการท่องเที่ยวอย่างยั่งยืน


                       6. ส่งเสริมและสนับสนุนกิจการภาพยนตร์ต่างประเทศในราชอาณาจักร

                       7. พัฒนาระบบข้อมูลสารสนเทศและเผยแพร่ข้อมูลสถิติ องค์ความรู้ด้านการท่องเที่ยว เพื่อการ

                       วางแผนและบริหารจัดการ


                       8. พัฒนาความร่วมมือด้านการท่องเที่ยวทุกภาคส่วนทั้งในและต่างประเทศ


               ยุทธศาสตร์องค์กร


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 การพัฒนาคุณภาพมาตรฐานสินค้า/บริการด้านการท่องเที่ยว

                              องค์ความรู้ (K) : K1 การจัดการท่องเที่ยวโดยชุมชน


                                            K2 จัดทำทำเนียบผู้ทรงคุณวุฒิและผู้เชี่ยวชาญด้านมาตรการ่องเที่ยว


                                            K3 การขออนุญาตถ่ายทำภาพยนต์ต่างประเทศและในประเทศไทย]]></page><page Index="18"><![CDATA[14


                                            K4 การร้องเรียนเพื่อขอรับเงินชดเชยจากกองทุนคุ้มครองธุรกิจนำเที่ยว


                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 การพัฒนาการบริหารจัดการด้านการท่องเที่ยว


                       ยุทธศาสตร์ที่ 3 การเสริมสร้างเครือข่ายและพันธมิตรกับประเทศอาเซียนและนานาชาติเพื่อเชื่อมโยง
                       ให้ เกิดการพัฒนาการท่องเที่ยงอย่างยั่งยืน


                              องค์ความรู้ (K): K5 การเตรียมการเพื่อเป็นผู้แทนเข้าร่วมการประชุมระหว่างประเทศ


                       ยุทธศาสตร์ที่ 4 การพัฒนาองค์กรและระบบงาน


                              องค์ความรู้ (K): K6 แนวทางการจัดทำรายงานการควบคุมภายใน


                                            K7 กระบวนการปฏิบัติงานตรวจสอบภายใน

                                            K8 การป้องกันผลประโยชน์ทับซ้อน


                                            K9 สิทธิประโยชน์ของบุคลากรกรมการท่องเที่ยว


               กระบวนการจัดการความรู้

               ส่วนราชการ : กองพัฒนาแหล่งท่องเที่ยว กรมการท่องเที่ยว
               ยุทธศาสตร์ที่ 1: การพัฒนาคุณภาพมาตรฐานสินค้า/บริการด้านการท่องเที่ยว

               องค์ความรู้ที่จำเป็น (K) : การจัดการท่องเที่ยวโดยชุมชน


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                               -  โครงการพัฒนาศักยภาพบุคลากรด้าน 2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง
                                   การท่องเที่ยวในชุมชน             2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)

                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                               -  จัดหาวิทยากรซึ่งเป็นบุคลากรจาก    2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                   สถาบันการศึกษา ที่มีความรู้เรื่องการ  2560   พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                   ท่องเที่ยว                                   (กลท.)




                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ]]></page><page Index="19"><![CDATA[15


                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                                    -     จัดทำเอกสารเผยแพร่ (คู่มือ)   2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                                                    2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)
                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                               -  จัดการประชุมกลุ่มย่อยและจัดการ    2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                   ประชุมระดมความคิดเห็นผู้ที่เกี่ยวข้อง  2560   พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)

                   5    การเข้าถึงความรู้                           ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ
                               -  คู่มือแจกที่ประชุม                2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                                                    2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)

                               -  คู่มือแจกจ่ายให้ชุมชนและผู้เกี่ยวข้อง  ต.ค.   กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                                   ที่สนใจทั่วไป                    2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง
                                                                    2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)

                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                               -  อบรมแลกเปลี่ยนความรู้และเผยแพร่   2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง
                                   คู่มือ                           2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)

                   7    การเรียนรู้                                 ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                               -  ชุมชนสามารถนำไปใช้ในการบริหาร     2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                   จัดการชุมชนตนเอง                 2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.)
                               -  หน่วยงานสามารถใช้ในการส่งเสริม    ต.ค.        กลุ่มส่งเสริมและพัฒนาการ

                                   และพัฒนาการท่องเที่ยวชุมชน       2559-ก.ย.  ท่องเที่ยวโดยชุมชนกอง

                                                                    2560        พัฒนาแหล่งท่องเที่ยว

                                                                                (กลท.) [6]

               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="20"><![CDATA[16


                แผนการจัดการความรู้กรมส่งเสริมวัฒนธรรมและกระทรวงวัฒนธรรม



                                           ประจำปีงบประมาณ 2560]]></page><page Index="21"><![CDATA[17



                           แผนการจัดการความรู้กรมส่งเสริมวัฒนธรรมและกระทรวงวัฒนธรรม

                                               ประจำปีงบประมาณ 2560





               วิสัยทัศน์

                       ภายในปี 2565 สวธ.  เป็นองค์กรหลักในการพัฒนาทุนทางวัฒนธรรม สู่เศรษฐกิจสร้างสรรค์ ด้วย

                       ความร่วมมือของทุกภาคส่วน


               พันธกิจ


                   1.  ส่งเสริมและสนับสนุนให้คนไทยมีค่านิยมที่ดีงามและเหมาะสม

                   2.  ส่งเสริมและสนับสนุนการวิจัยและพัฒนาเพื่อเพิ่มคุณค่าและมูลค่าทุนทางวัฒนธรรม

                   3.  ส่งเสริมและสนับสนุนการมีส่วนร่วมของเครือข่ายทางวัฒนธรรมทุกภาคส่วนให้มีความแข็งแรง


               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 พัฒนากลไกลและสืบสารมรดกภูมิปัญญาทางวัฒนธรรม

                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 ยกย่องเชิดชูเกียรคิศิลปินแห่งชาติถ่ายทอดความรู้ของศิลปินแห่งชาติ

               กระบวนการจัดการความรู้

               ชื่อส่วนราชการ :  กรมส่งเสริมวัฒนธรรม

               ประเด็นยุทธศาสตร์ :  พัฒนากลไกลและสืบสานมรดกภูมิปัญญาทาง วัฒนธรรม และ การยกย่องเชิดชูเกียรติ

               ศิลปินแห่งชาติ
               องค์ความรู้ที่จำเป็น (k)  : ความรู้ทางด้านสาขาทัศนศิลป์ วรรณศิลป์ และศิลปะการแสดง



                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            พ.ย.        กส. สวธ.
                               -  การถ่ายทอดองค์ความรู้จากศิลปิน    2559-พ.ค.

                                   แห่งชาติ                         2560]]></page><page Index="22"><![CDATA[18


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                 2       การสร้างและแสวงหาความรู้                   พ.ย.        กส. สวธ.
                               -  เชิญศิลปินแห่งชาติทั้ง 3 สาขา เพื่อ  2559-พ.ค.

                                   ร่วมจัดทำสูจิบัตร แนะนำประวัติและ  2560

                                   ผลงานของศิลปินแห่งชาติ
                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    พ.ย.        กส. สวธ.

                               -  จัดทำร่างหลักสูตรในการจัดอบรม ที่  2559-พ.ค.

                                   ได้จากตัวศิลปินแห่งชาติทั้ง 3 สาขา   2560


                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                พ.ย.        กส. สวธ.

                               -  กลั่นกรองความรู้ ที่ได้จากศิลปิน  2559-พ.ค.
                                   แห่งชาติทั้ง 3 สาขา              2560



                   5    การเข้าถึงความรู้                           พ.ย.        กส. สวธ.

                               -  จัดกิจกรรมศิลปินสัญจรสู่ประชาชน   2559-พ.ค.

                                   อาเซียน                          2560


                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 พ.ย.        กส. สวธ.
                               -  จัดอบรมกิจกรรมตามหลักสูตรที่ได้   2559-พ.ค.

                                   จัดทำจำนวน 7 หลักสูตร            2560


                   7    การเรียนรู้                                 พ.ย.        กส. สวธ. [7]

                               -  ผู้รับอบรมสามารถนำความรู้ที่ได้รับไป 2559-พ.ค.

                                   ปฏิบัติจริงโดยผู้เข้ารับการอบรมได้  2560
                                   สร้างผลงานของตนเองตามความรู้ที่

                                   ได้รับจาก ฐานกิจกรรมที่เข้ารับการ

                                   อบรม]]></page><page Index="23"><![CDATA[19


                         แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2559



                      เพื่อสนับสนุนประเด็นยุทธศาสตร์กรมโยธาธิการและผังเมือง


                   (สถาบันพัฒนาบุคลากรด้านการพัฒนาเมืองกรมโยธาธิการและผังเมือง


                                                 กระทรวงมหาดไทย)]]></page><page Index="24"><![CDATA[20






                  แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2559 เพื่อสนับสนุนประเด็นยุทธศาสตร์

                                                กรมโยธาธิการและผังเมือง






               วิสัยทัศน์


                       เป็นองค์กรเเกนนำของประเทศในด้านการผังเมือง การพัฒนาเมืองและการอาคารให้มีความน่าอยู่ ปลอดภัย รักษา
               สภาพแวดล้อม ประหยัดพลังงานและมีอัตลักษณ์ [8]


               ยุทธศาสตร์องค์กร    ประกอบด้วย 4 ยุทธศาสตร์ ดังนี้


                   1.  ยุทธศาสตร์ด้านการผังเมือง

                          •  ประเด็นยุทธศาสตร์ : การผังเมืองโดยมุ่งสร้างข้อตกลงของชุมชนในการใช้ประโยชน์ที่ดินและการพัฒนาให้
                              เมืองน่าอยู่และพึงพอใจของชุมชน
                   2.  ยุทธศาสตร์ด้านการพัฒนาเมือง

                          •  ประเด็นยุทธศาสตร์ : การพัฒนาเมืองโดยมุ่งพัฒนาให้เมืองมีความปลอดภัยจากธรรมชาติ มี
                              สภาพแวดล้อมที่ดี มีสาธารณูปโภค/สาธารณูปการที่มีมาตรฐาน โดยการมีส่วนร่วมของผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย

                   3.  ยุทธศาสตร์ด้านการอาคาร

                          •  ประเด็นยุทธศาสตร์ : การอาคารโดยมุ่งกำกับดูแลให้อาคารมีความปลอดภัย ประหยัด พลังงานและคงไว้
                              ซึ่งเอกลักษณ์ไทย
                   4.  ยุทธศาสตร์ด้านการบริการด้านช่าง

                          •  ประเด็นยุทธศาสตร์ : การบริการด้านช่างโดยมุ่งบริการงานช่างทุกระดับพัฒนาทุกทิศทั่วไทย


               กระบวนการจัดการความรู้

               ชื่อส่วนราชการ :  กรมโยธาธิการและผังเมือง

               ประเด็นยุทธศาสตร์ : การพัฒนาเมืองโดยมุ่งพัฒนาให้เมืองมีความปลอดภัยจากธรรมชาติ มีสภาพแวดล้อมที่

               ดี มีสาธารณูปโภค/สาธารณูปการที่มีมาตรฐาน โดยการมีส่วนร่วมของผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย
               องค์ความรู้ที่จำเป็น (k)  : แนวทางการแก้ไขปัญหา อุปสรรคการออกแบบและก่อสร้างระบบป้องกันน้ำท่วม

               (พื้นที่ชุมชนเมืองหล่มสัก) จ.เพชรบูรณ์]]></page><page Index="25"><![CDATA[21


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            26 ม.ค.     CKO , KM Team ,

                               -  คณะทีมงานการจัดการความรู้         2559        หัวหน้าทีมงาน KM
                                   (KNOWLEDGE MANAGEMENT) ของกรม

                                   โยธาธิการและผังเมืองประชุม
                                   พิจารณาประเด็นยุทธศาสตร์ที่กี่ยว

                                   ข้องเพื่อกำหนดองค์ความรู้ที่จำเป็นใน

                                   การปฏิบัติงาน
                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   ก.พ. –      สสผ. และ KM Team

                               -  มอบหมายคณะทำงาน KM                มิ.ย.2559

                                   ผู้รับผิดชอบการสร้างและแสวงหา
                                   ความรู้วางแผนในการหาความรู้จาก

                                   ภายในและภายนอกเพื่อเป็นแนวทาง
                                   ในการรวบรวมองค์ความรู้


                               -  จัดประชุมคณะทำงานผู้รับผิดชอบ     ก.พ. –      สสผ. และ KM Team

                                   แลกเปลี่ยนเรียนรู้กับผู้มีความรู้/ความ มิ.ย.2559

                                   เชี่ยวชาญ
                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    ก.พ. –      สสผ. และ KM Team

                               -  คณะทำงาน KM ได้รวบรวมความรู้ที่   มิ.ย.2559

                                   ได้จากการค้นคว้าเพิ่มเติมนำมา
                                   พิจารณาและจัดให้เป็นหมวดหมู่ เพื่อ

                                   จัดทำเป็นฐานข้อมูลในการพิจารณา

                                   ดำเนินการในขั้นต่อไป

                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                มี.ค. –     สบม. และ ศทส.

                               -  ประมวลความรู้โดยการจัดประชุม      มิ.ย.2559
                                   ระดมความคิดเห็นในการร่วมพิจารณา

                                   องค์  ความรู้และมีรูปแบบภาษาให้
                                   เป็นมาตรฐานเดียวกัน เรียบเรียงให้

                                   ทันสมัย เข้าใจง่าย เพื่อสะดวกในการ

                                   ค้นหา]]></page><page Index="26"><![CDATA[22


                 ลำดับ                   กิจกรรม                    ระยะเวลา           ผู้รับผิดชอบ

                   5    การเข้าถึงความรู้                           มิ.ย. 2559  สบม. และ ศทส.
                               -  นำความรู้มาพัฒนาเข้าสู่ระบบ

                                   สารสนเทศ

                               -  เผยแพร่ประชาสัมพันธ์ฐานข้อมูล     มิ.ย. 2559  สบม. และ ศทส.
                                   และองค์ความรู้เกี่ยวกับแนวทางการ

                                   แก้ไขปัญหาอุปสรรคในการออกแบบ

                                   และก่อสร้าง ระบบป้องกันน้ำท่วม ฯ
                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 ก.พ. –     สบม. , ศทส. และ  KM

                               -  จัดเวทีแลกเปลี่ยนความรู้โดยเชิญ   มิ.ย.2559  Team

                                   ผู้เชี่ยวชาญและผู้มีประสบการณ์ใน
                                   การแก้ไขปัญหาอุปสรรคในการ

                                   ออกแบบและก่อสร้างระบบป้องกัน

                                   น้ำท่วมมา  แลกเปลี่ยนรู้ร่วมกัน
                               -  ประชาสัมพันธ์ผ่านสื่อต่าง ๆ(เว็บไซต์ ก.พ. –   สบม. , ศทส. และ  KM

                                   แผ่นพับ)                         มิ.ย.2559  Team

                                                                    ก.พ. –     สบม. , ศทส. และ  KM
                                     -     จัดทำเอกสาร/คู่มือองค์ความรู้
                                                                    มิ.ย.2559  Team

                   7    การเรียนรู้                                 ก.พ. –     สบม. , สสผ. และ  KM Team
                               -  ให้ความรู้โดยการจัดกิจกรรม        มิ.ย.2559

                                   แลกเปลี่ยนเรียนรู้/การบรรยาย/

                                   เสวนา/การเรียนรู้ด้วยตนเองผ่าน IT
                                   /จัดประชุม/อบรมเชิงปฏิบัติ

                                     -     การยกย่องชมเชย           ก.พ. –     สบม. , สสผ. และ  KM Team

                                                                    มิ.ย.2559  [9]









               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="27"><![CDATA[23


                        แผนการจัดการความรู้กรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง



                                        ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2563]]></page><page Index="28"><![CDATA[24



                                 แผนการจัดการความรู้กรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง


                                             ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2563





               วิสัยทัศน์


                       บริหารจัดการทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่งให้มีความอุดมสมบูรณ์และยั่งยืน ภายในปี 2563


               พันธกิจ


                       กำหนดนโยบาย วางแผน และบริหารทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง โดยยึดหลักการบริหารกิจการ
                       บ้านเมืองที่ดี เพื่อให้เกิดความสมบูรณ์และการใช้ประโยชน์ที่ยั่งยืน


               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       1. ยุทธศาสตร์การสร้างการเติบโตอย่างยั่งยืน อนุรักษ์ ฟื้นฟู และป้องกันการทำลาย

               ทรัพยากรธรรมชาติ


                       2. ยุทธศาสตร์สร้างการเติบโตอย่างยั่งยืนบนสังคมเศรษฐกิจภาคทะเล

                       3. ยุทธศาสตร์การสนับสนุนยุทธศาสตร์ด้านการสร้างบนคุณภาพชีวิตที่เป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อม


               กระบวนการจัดการความรู้

               ประเด็นยุทธศาสตร์: การสร้างการเติบโตอย่างยั่งยืน อนุรักษ์ ฟื้นฟู และป้องกันการทำลายทรัพยากรธรรมชาติ
               องค์ความรู้ที่จำเป็น (k)  : เรื่อง กรณีศึกษาความสำเร็จการฟื้นฟูป่าชายเลนในพื้นที่ดินเค็ม(กองอนุรักษ์

               ทรัพยากรป่าชายเลน)



                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            ธ.ค.2562  กปล.
                               -  จัดประชุม / ระดมความคิดเห็นภายใน

                                   หน่วยงานที่เกี่ยวข้องเพื่อทบทวน

                                   ข้อมูลและแนวทางการนำเสนอองค์
                                   ความรู้



                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ]]></page><page Index="29"><![CDATA[25


                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   ธ.ค.2562- กปล.

                               -  ศึกษาค้นคว้าองค์ความรู้จากบุคลากร/ ก.พ.2563
                                   เชี่ยวชาญ/best practice



                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    มี.ค.2563  กปล.
                               -  รวบรวมองค์ความรู้ที่ได้มาจัดเป็น

                                   หมวดหมู่ จัดเป็นฐานข้อมูลเพื่อ

                                   ดำเนินการในขั้นต่อไป
                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                มี.ค.2563  KM TEAM/ กปล.

                               -  ตรวจทานเนื้อหา กำหนดรูปแบบ/
                                   ภาษาที่จะใช้สื่อสารให้ทันสมัยตรงกับ

                                   ความต้องการ

                   5    การเข้าถึงความรู้                           มี.ค-ก.ย.   KM TEAM/กปล./ศทส.

                               -  เผยแพร่ผ่านเว็บไซต์/social media/ 2563
                                   จัดพิมพ์เอกสารเผยแพร่


                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 ส.ค.-ก.ย.   KM TEAM/กปล./ศทส.

                                    -    ตัวอย่างเครื่องมือจัดการความรู้ 1-18   2563

                   7    การเรียนรู้                                 ก.ย.2563  KM TEAM [10]

                               -  ยกย่องชมเชยหน่วยงานและบุคลากร
                                   ผ่านรางวัล KM AWARD หรือประกาศ

                                   ผ่านเว็บไซต์/SOCIAL   MEDIA/เสียงตาม

                                   สาย/สื่อต่างๆ















               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="30"><![CDATA[26


                       แผนการจัดการความรู้สำนักวิชาการสาธารณสุขสำนักงาน


                         ปลัดกระทรวงสาธารณสุข ประจำปี งบประมาณ 2557]]></page><page Index="31"><![CDATA[27





                     แผนการจัดการความรู้สำนักวิชาการสาธารณสุขสำนักงาน ปลัดกระทรวงสาธารณสุข

                                                ประจำปี งบประมาณ 2557




               วิสัยทัศน์

                               ภายในทศวรรษต่อไป คนไทยทุกคนจะมีสุขภาพแข็งแรงเพิ่มขึ้น เพื่อสร้างความเจริญเติบโตทาง

                               เศรษฐกิจของประเทศทั้งทางตรงและทางอ้อมอย่างยั่งยืน
               พันธกิจ

                              1. กำหนดนโยบาย มาตรฐาน กฎหมายและบริหารจัดการบนฐานข้อมูลที่มีคุณภาพ และจัดการ

                                   ความรู้ รวมถึงการติดตามกำกับประเมินผล (Regulator)

                              2. จัดระบบบริการตั้งแต่ระดับปฐมภูมิจนถึงบริการศูนย์ความเป็นเลิศที่มีคุณภาพ ครอบคลุมและ
                                  ระบบส่งต่อที่ไร้รอบต่อ (Provider)

               ประเด็นยุทธศาสตร์


               ยุทธศาสตร์ที่ 1 พัฒนาสุขภาพตามกลุ่มวัย


               ยุทธศาสตร์ที่ 2 พัฒนาและจัดระบบบริการที่มีคุณภาพมาตรฐาน ครอบคลุม ประชาชนสามารถเข้าถึงบริการ


               ยุทธศาสตร์ที่ 3 พัฒนาระบบบริหารจัดการเพื่อสนับสนุนการจัดบริการ


               กระบวนการจัดการความรู้
               หน่วยงาน:สำนักการพยาบาล สำนักงานปลัดกระทรวงสาธารณสุข

               ประเด็นยุทธศาสตร์:

               องค์ความรู้ที่จำเป็น(K): การพัฒนาองค์ความรู้เกี่ยวกับเกณฑ์คุณภาพเยี่ยมบ้าน]]></page><page Index="32"><![CDATA[28


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา         ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้

                               -  ยกร่างเกณฑ์คุณภาพงานเยี่ยมบ้าน
                                   โดยคณะทำงาน สำนักการพยาบาล

                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้
                               -  พิจารณาร่างเกณฑ์คุณภาพฯโดย

                                   คณะทำงานจัดทำเกณฑ์คุณภาพงาน

                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ

                               -  วิเคราะห์ปรับปรุงแก้ไขเกณฑ์คุณภาพ
                                   งานเยี่ยมบ้านให้สมบูรณ์

                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้
                               -  นำเกณฑ์คุณภาพงานเยี่ยมบ้านไป

                                   ทดลองใช้กับสถานบริการปฐมภูมิ 4

                                   ภาค  4 เครือข่ายบริการ

                   5    การเข้าถึงความรู้

                               -  แก้ไขปรับปรุงเกณฑ์คุณภาพงานเยี่ยม
                                   บ้านให้มีความสมบูรณ์ครบถ้วน มี

                                   ความเข้าใจตรงกันทั้งผู้ปฏิบัติและผู้

                                   นิเทศงานเยี่ยมบ้าน
                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้

                               -  จัดประชุมสรุปเกณฑ์คุณภาพงาน
                                   เยี่ยมบ้าน

                   7    การเรียนรู้

                               -  จัดพิมพ์เผยแพร่สู่การปฏิบัติในระดับ

                                   จังหวัด [11]










               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="33"><![CDATA[29




                   แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์


                                           ประจำปีงบประมาณ 2563]]></page><page Index="34"><![CDATA[30







                 แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ประจำปีงบประมาณ 2563




               วิสัยทัศน์
                               ศูนย์กลางการขับเคลื่อนนโยบายและยุทธศาสตร์ด้านการเกษตรและสหกรณ์ของประเทศภายใน

               ปี พ.ศ. 2580

               พันธกิจ

                              1. ผลักดันและขับเคลื่อนนโยบายและยุทธศาสตร์ของกระทรวงสู่การปฏิบัติในทุกระดับให้เกิด

                                  ผลสัมฤทธิ์
                              2. ส่งเสริม สนับสนุนการพัฒนาระบบการบริหารจัดการภาครัฐของกระทรวง

               ประเด็นยุทธศาสตร์


               ยุทธศาสตร์ที่ 1 การพัฒนาและเสริมสร้างศักยภาพแก่เกษตรกรให้มีความเข้มแข็งและคุณภาพชีวิตที่ดีขึ้น


               ยุทธศาสตร์ที่ 2 การพัฒนาระบบ และกลไกการบริหารจัดการด้านการเกษตรและสหกรณ์ให้มีประสิทธิภาพ


               กระบวนการจัดการความรู้

               หน่วยงาน: สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์
               ประเด็นยุทธศาสตร์: การพัฒนาระบบและกลไกการบริหารจัดการดานการเกษตรและสหกรณ์

               ให้มีประสิทธิภาพ

               องค์ความรู้ที่จำเป็น(K): ความรู้ด้านการพัฒนาระบบราชการ]]></page><page Index="35"><![CDATA[31


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            พ.ย.2553  กลุ่มบริหารกาเรปลี่ยนแปลง

                               -  ประชุมระดมความคิดเห็นเพื่อกำหนด –ม.ค.2554  ของสำนักพัฒนา ระบบ
                                   ความรู้ที่ต้องมี ได้แก่                      บริหาร

                                   1) การจัดทำรายงานการควบคมุ
                                   ภายใน

                                   2) พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการ

                                   บริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ.2546
                                           3) การจัดทำกระบวนงาน

                                           4) การกำหนดตัวชี้วัด


                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   ม.ค.-ก.พ.   กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง

                               -  รวบรวมองค์ความรู้ที่จำเป็น(โดยการ  2554       ของสำนักพัฒนา ระบบ
                                   หาข้อมูลจากอินเตอร์เน็ตตาราง      ก.พ. -     บริหาร

                                   งานวิจัยที่เกี่ยวข้อง ประสบการณ์ ตรง  มี.ค.2554

                                   ของผู้ปฏิบัติงาน หรือจากแหล่ง อื่นๆ

                                   ดังเนื้อหาต่อไปนี้
                                   1) การจัดทำรายงานการควบคุม

                                   ภายใน
                                   2) พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการ

                                   บริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ.2546

                                   3) การจัดทำกระบวนงาน
                                   4) การกำหนดตัวชี้วัด

                               -  เตรียมความรู้ที่ได้รับเพื่อเข้าระบบ   เม.ย. –   กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง

                                   KM                               พ.ค.2554  ของสำนักพัฒนา ระบบ
                                                                    มิ.ย.2554  บริหาร

                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    ม.ค.-ก.พ.   กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง

                                         1) การจัดทำรายงานการควบคมุภายใน       54 ก.พ. -  ของสำนักพัฒนา ระบบ
                                      2) พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการ      มี.ค.54    บริหาร

                                     บริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ.2546

                                      3) การจัดทำกระบวนงาน]]></page><page Index="36"><![CDATA[32


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                                     4) การกำหนดตัวชี้วัด           เม.ย. –

                                                                    พ.ค.54

                                                                    มิ.ย.54
                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                ม.ค.-ก.พ.   กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง

                               -  ปรับองค์ความรู้ให้เข้าใจได้ง่ายขึ้นมี  2554 ก.พ.  ของสำนักพัฒนา ระบบ

                                   เนื้อหา กระชับชัดเจน เป็นมาตรฐาน   - มี.ค.   บริหาร
                                   โดยผู้เกี่ยวข้อง ร่วมกันพิจารณา  2554

                                   กลั่นกรองข้อมูลองค์ความรู้และ    เม.ย. –

                                   ร่วมกันปรับปรุง  เนื้อหาให้เป็น  พ.ค.2554
                                   มาตรฐานสากล
                                                                    มิ.ย.2554

                   5                                                ก.พ. 2554  กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง
                        การเข้าถึงความรู้
                                                                    มี.ค. 2554   ของสำนักพัฒนา ระบบ
                               -  การปรับปรุงและนำความรู้ลงเว็บไซด์
                                                                    พ.ค.2554  บริหาร

                                                                    ก.ค.2554

                               -  เผยแพร่ความรู้ลงจดหมายข่าว        เม.ย.2554  กองเกษตร สารนิเทศ

                                   กระทรวงเกษตรและสหกรณ์
                                   1) การจัดทำรายงานการควบคุม

                                   ภายใน

                                    -     จัดทำบอร์ดกลางประชาสัมพันธ์ KM   เม.ย.-ก.ย.  กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง
                                          1) บอร์ดกลางประชาสัมพันธ์ KM    2554   ของสำนักพัฒนา ระบบ

                                    -    การจัดทำกระบวนงาน          ก.พ. 2554  บริหาร

                                          2) บอร์ดประชาสัมพันธ์ KM ของสำนัก
                                                                    มี.ค. 2554
                                    -     การจัดทำรายงานการควบคมุภายใน

                                    -    พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการ         ก.ค. 2554

                                         บริหาร กิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ.2546

                                    -    การกำหนดตัวชี้วัด

                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 พ.ค.2554  กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง
                                   -     กิจกรรมชุมชนแห่งการเรียนรู้(COP)   มิ.ย.2554  ของสำนักพัฒนา ระบบ

                                  1) ระดับสป.กษ.                    ก.พ. 2554  บริหาร

                                     -  การจัดทำกระบวนงาน           มี.ค. 2554]]></page><page Index="37"><![CDATA[33


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                                 2) ระดับสำนัก/กอง
                                    -   การจัดทำรายงานการควบคุมภายใน

                                    -    พ.ร.ฎ.ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการ

                                           บริหาร กิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ.2546

                                      -   การกำหนดตัวชี้วัด
                   7    การเรียนรู้                                 มี.ค.-ก.ย.  กลุ่มบริหารการเปลี่ยนแปลง

                               -  บุคลากรได้รับความรู้และนำความรู้ที่  2554     ของสำนักพัฒนา ระบบ

                                   ได้ไป ไปประยุกต์ใช้                          บริหาร [12]

                                     -     การยกย่องชมเชย           ก.ย.2554









































               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="38"><![CDATA[34


                          แผนปฏิบัติการการจัดการความรู้ (KM Action Plan)


                           ของสำนักงานเลขาธิการวุฒิสภาประจําปี พ.ศ. 2554



















                          แผนปฏิบัติการการจัดการความรู้ (KM Action Plan)



                           ของสำนักงานเลขาธิการวุฒิสภาประจําปี พ.ศ. 2554]]></page><page Index="39"><![CDATA[35




                                     แผนปฏิบัติการการจัดการความรู้ (KM Action Plan)
                                     ของสำนักงานเลขาธิการวุฒิสภาประจําปี พ.ศ. 2554




               วิสัยทัศน์ (Vision)

                       สํานักงานเลขาธิการวุฒิสภาเป็นองค์กรที่มีความเป็นมืออาชีพ ในการสนับสนุนการดําเนินงานด้านนิติ

               บัญญัติของชาติ

               พันธกิจ (Mission)

               1) ให้บริการและสนับสนุนการปฏิบัติงานด้านนิติบัญญัติ เพื่อประโยชน์สาธารณะของชาติ

               2) เสริมสร้างความรู้ ความเข้าใจ ในบทบาทหน้าที่การดําเนินงานด้านนิติบัญญัติแก่ สาธารณชน

               องค์ความรู้ของสํานักงานเลขาธิการวุฒิสภา ประจําปี พ.ศ.2554
                       คณะกรรมการจัดการความรู้ของสํานักงานเลขาธิการวุฒิสภา ได้พิจารณาคัดเลือกองค์ความรู้ จํานวน

               3 องค์ความรู้ เพื่อนํามาจัดทําแผนปฏิบัติการการจัดการความรู้ ประจําปี พ.ศ. 2554 ดังนี้


               องค์ความรู้ที่ 1 ความรู้เกี่ยวกับการให้บริการและสนับสนุนการทํางานของประธานวุฒิสภา รองประธาน

               วุฒิสภา และสมาชิกวุฒิสภา
               ประเด็นยุทธศาสตร์ การพัฒนาระบบ ปฏิบัติงานการบริการ ในระดับมาตรฐานสากล และมีความเป็น องค์กร

               ธรรมาภิบาล
               สํานักเจ้าภาพหลัก สํานักงานประธานวุฒิสภา


               องค์ความรู้ที่ 2 การปฏิบัติหน้าที่ของเจ้าหน้าที่ในการสนับสนุนการเดินทางไปเยือน ศึกษาดูงาน สัมมนา

               ประชุม ณ ต่างประเทศ
               ประเด็นยุทธศาสตร์ การให้ความรู้ การสื่อสาร การประชาสัมพันธ์ และการสร้างภาพลักษณ์ขององค์กร นิติ

               บัญญัติแห่งชาติ

               สํานักเจ้าภาพหลัก สํานักการต่างประเทศ


               องค์ความรู้ที่ 3 การบริหารและการพัฒนาทรัพยากรบุคคล (Human Resource Management and

               Development)

               ประเด็นยุทธศาสตร์ การพัฒนาสมรรถนะของบุคลากร “FAST TEAM”

               สํานักเจ้าภาพหลัก สํานักพัฒนาทรัพยากรบุคคล]]></page><page Index="40"><![CDATA[36




               กระบวนการจัดการความรู้

               หน่วยงาน: สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์
               ประเด็นยุทธศาสตร์: การพัฒนาระบบและกลไกการบริหารจัดการดานการเกษตรและสหกรณ์

               ให้มีประสิทธิภาพ

               องค์ความรู้ที่จำเป็น(K): ความรู้ด้านการพัฒนาระบบราชการ





                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   1    การบ่งชี้ความรู้                            ธ.ค.2553  คณะทำงานฯ

                           -  ดําเนินการแต่งตั้งคณะกรรมการ KM และ   – ก.ค.2554

                               คณะทํางาน KM
                           -  ดําเนินการระบุองค์ความรู้ที่จําเป็นต่อการ

                               ปฏิบัติงาน

                           -  ดําเนินการจัดทําแผนปฏิบัติการการจัดการ
                               ความรู้



                   2     การสร้างและแสวงหาความรู้                   มิ.ย.-ก.ย.  คณะทำงานฯ

                           -  ดําเนินกิจกรรมสร้างและแสวงหาความรู้   2554        ส.ประธานฯ

                               1.การจัดชุมชนนักปฏิบัติ(Communities
                                of Practice :CoPs) สํานักงานประธาน

                               วุฒิสภา สํานักงานเลขาธิการวุฒิสภา และ
                               สํานักงานประธานวุฒิสภา สํานักงาน


                               เลขาธิการสภาผู้แทนราษฏร
                               2.การจัดทําเอกสารเผยแพร่(Leaflet)


                   3    การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                    มิ.ย.-ก.ย.  คณะทำงานฯ
                           -  ดําเนินการกําหนดประเด็นความรู้        2554        ส.ประธานฯ

                           -  ดําเนินการจัดเตรียมระบบจัดเก็บความรู้]]></page><page Index="41"><![CDATA[37


                 ลำดับ                   กิจกรรม                     ระยะเวลา          ผู้รับผิดชอบ

                   4    การประมวลและกลั่นกรองความรู้                ก.ย.        ส.ประธานฯ

                           -  ดําเนินการจัดทําองค์ความรู้ที่เป็นเชิง  2554
                               เทคนิค (Practical K)

                               1.การจัดชุมชนนักปฏิบัติ (Communities

                               of Practice : CoPs)

                               2.การจัดทําเอกสารเผยแพร่(Leaflet)

                   5    การเข้าถึงความรู้                           ส.ค.-ก.ย.   คณะทำงานฯ ส.ประธานฯ

                           -  ดําเนินการสร้างระบบจัดเก็บความรู้     2554

                               1.ระบบเอกสาร (KM Corner)
                                 2.ระบบอิเล็กทรอนิกส์ (Web page)



                   6    การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้                 ส.ค.-ก.ย.   ส.ประธานฯ
                           -  กําหนดช่องทางในการแลกเปลี่ยน          2554        คณะทำงานฯ ส.ประธานฯ

                                 เรียนรู้

                               1.ช่องทางแบบทางเดียว

                                   (One way channel)
                               2.ช่องทางแบบสองทาง

                                    (Two way channel)

                           -  จัดกิจกรรมแลกเปลี่ยนความรู้ (KM Day)


                   7    การเรียนรู้                                 ก.ย.2554  คณะทำงานฯ
                           -  จัดกิจกรรม KM Day                                 เจ้าภาพหลัก [13]

                               1.เวทีพี่ใหญ่ถึงน้องเล็ก (Farewell)
                               2.การประมวลองค์ความรู้ที่จําเป็นต่อการ

                                  ปฏิบัติงานประจําปี พ.ศ. 2554







               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="42"><![CDATA[38


                      แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงการคลัง และ


                    สำนักงานรัฐมนตรีกระทรวงการคลังประจำปีงบประมาณ 2560]]></page><page Index="43"><![CDATA[39



                                แผนการจัดการความรู้สำนักงานปลัดกระทรวงการคลัง และ



                              สำนักงานรัฐมนตรีกระทรวงการคลังประจำปีงบประมาณ 2560


               วิสัยทัศน์


                       เป็นศูนย์กลางการบริหารงานของกระทรวงการคลังที่มีประสิทธิภาพตามหลักธรรมาภิบาล

               พันธกิจ


                       1. กำหนดนโยบาย เป้าหมายและผลสัมฤทธิ์ของงานในกระทรวง


                       2. พัฒนายุทธศาสตร์การบริหารงานของกระทรวง รวมทั้งการแปลงนโยบายเป็นแนวทางและแผนการ

                       ปฏิบัติราชการ


                       3. ดำเนินการเกี่ยวกับกฏหมายและระเบียบที่อยู่ในความรับผิดชอบของกระทรวงและกฏหมายอื่นที่

                       เกี่ยวข้อง

                       4. ดำเนินการเกี่ยวกับการตรวจสอบและประเมินผลการปฏิบัติราชการและเรื่องราวร้องทุกข์ของส่วน

                       ราชการในสังกัดกระทรวง


               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 เสริมสร้างศักยภาต่อการดำเนินงานของสำนักงานปลัดกระทรวงการคลัง


                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 เพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการของสำนักงานปลัดกระทรวงการคลัง

                       ยุทธศาสตร์ที่ 3 พัฒนาและเสริมสร้างคณภาพบุคลากร


               กระบวนการจัดการความรู้


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ : พัฒนายุทธศาสตร์การบริหารงานของกระทรวง รวมทั้งการแปลงนโยบายเป็น

                       แนวทางและแผนการปฏิบัติราชการ


                       องค์ความรู้จำเป็น(K) : องค์ความรู้ที่จำเป็นต่อการปฏิบัติราชการและสนับสนุนการดำเนินงาน]]></page><page Index="44"><![CDATA[40


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         พฤศจิกายน          สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  รวบรวมความรู้รายละเอียดองค์ความรู้ - ธันวาคม 2560     กระทรวงการคลัง

                               จากทุกหน่วยงานในสังกัด
                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 มกราคม 2560        สำนักงานรัฐมนตรี


                           -  ดำเนินการจัดการการประชุม                              กระทรวงการคลัง
                               คณะทำงานจัดการความรู้

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 มกราคม –           สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  จัดทำแผนการจัดการความรู้           กุมภาพันธ์ 2560    กระทรวงการคลัง

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             มีนาคม 2560        สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  เสนอแผนการจัดการความรู้ให้                            กระทรวงการคลัง
                               ผู้บริหารลงนามและดาเนินการ

                               เผยแพร่องค์ความรู้

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        กุมภาพันธ์ -       สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  จัดกิจกรรมเพื่อเผยแพร่ข้อมูลข้าวสาร  กันยายน 2560     กระทรวงการคลัง

                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              มกราคม เมษายน      สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  รายงานการดำเนินงานตามแผนการ        กรกฎาคม และ        กระทรวงการคลัง
                               จัดการความรู้                     กันยายน 2560



                 7.     การเรียนรู้                              สิงหาคม - กันยายน  สำนักงานรัฐมนตรี

                           -  ประกวดหน่วยงาน องค์ความรู้สู่ความ 2560                กระทรวงการคลัง [14]

                               เป็นเลิศ















               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="45"><![CDATA[41





                   แผนการจัดการความรู้คณะเกษต
                                                              รศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่

                                           ประจำปีงบประมาณ 2561]]></page><page Index="46"><![CDATA[42



                             แผนการจัดการความรู้คณะเกษตรศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่


                                               ประจำปีงบปร    ะมาณ 2561



               วิสัยทัศน์


                       การเกษตรที่มีการใช้เทคโนโลยีและนวัตกรรมในระบบการผลิตที่มีมาตรฐาน ปลอดภัย เป็นมิตรกับ

                       สิ่งแวดล้อมและสร้างมูลค่าเพิ่ม เพื่อคุณภาพชีวิตที่ดี

               พันธกิจ


                       1.พัฒนาทรัพยากรมนุษย์ให้มีคุณภาพ และเพิ่มขีดความสามารถของบุคลากร


                       2.พัฒนาระบบบริหารจัดการให้มีมาตรฐานสากล


                       3.พัฒนาเทคโนโลยีสนับสนุนการบริหารจัดการ

               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 เพื่อสนับสนุนการผลิตบัณฑิตให้มีคุณธรรมและคุณภาพ


                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 พัฒนาคุณภาพคณาจารย์ บุคลากรทางการศึกษาและพัฒนาคุณภาพนักศึกษา ให้มี

                       ทักษะการเป็นพลเมืองโลก (Global citizen)


               กระบวนการจัดการความรู้
                       หน่วยงาน : คณะเกษตรศาสตร์


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ : พัฒนาคุณภาพคณาจารย์ บุคลากรทางการศึกษาและพัฒนาคุณภาพนักศึกษา

                       ให้มีทักษะการเป็นพลเมืองโลก


                       องค์ความรู้ที่จาเป็น (K) : เทคนิคการทำวิจัยที่มีคุณภาพในระดับสากล]]></page><page Index="47"><![CDATA[43


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา             ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         เดือนธันวาคม 2560  คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  คณะกรรมการการจัดการ องค์ความรู้                       CKO

                               คณะเกษตรศาสตร์ ประชุมเพื่อ
                               พิจารณากำหนด ประเด็นการจัดการ

                               องค์ความรู้ ด้านการวิจัยและบริการ

                               วิชาการ

                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 เดือนมกราคม -      คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  กำหนดกลุ่มเป้าหมาย เพื่อถ่ายทอด    พฤษภาคม 2561       CKO
                               องค์ความรู้ โดยมุ่งเน้นกลุ่มอาจารย์

                               และนักวิจัยรุ่นใหม่

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 เดือนมีนาคม -      คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  คณาจารย์ที่มีความรู้ถ่ายทอด องค์   สิงหาคม 2561       CKO

                               ความรู้ที่ตนมี และสอนเทคนิค ในงาน
                               ที่เชี่ยวชาญให้แก่ผู้เข้าประชุม และ

                               อบรม

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             เดือนสิงหาคม 2561  คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  รวบรวมสกัดองค์ความรู้ที่เกิดจาก การ                   CKO

                               แลกเปลี่ยนเรียนรู้ที่สามารถ เข้าใจได้

                               ง่ายและแนวทางการปฏิบัติที่ดี

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        เดือนสิงหาคม -     คณบดีคณะเกษตรศาสตร์
                           -  จัดกิจกรรมเพื่อเผยแพร่ข้อมูลข่าว   กันยายน            CKO

                               ประชาสัมพันธ์บทสรุปองค์ความรู้ ที่  2561

                               ได้เผยแพร่ให้กับคณาจารย์ และ
                               นักวิชาการ ทางเว็บไซต์

                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              เดือนกันยายน 2561  คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  ประเมินความพึ่งพอใจ                                   CKO

                 7.     การเรียนรู้                              เดือนสิงหาคม 2560  คณบดีคณะเกษตรศาสตร์

                           -  ประกวดหน่วยงาน องค์ความรู้สู่ความ                     CKO [15]
                               เป็นเลิศ


               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="48"><![CDATA[44





                  แผนการจัดการความรู้สถาบันวิจัยและพัฒนามหาวิทยาลัยราชภัฏ


                                    นครสวรรค์ประจำปีงบประมาณ 2560]]></page><page Index="49"><![CDATA[45



                         แผนการจัดการความรู้สถาบันวิจัยและพัฒนามหาวิทยาลัยราชภัฏนครสวรรค์


                                                 ประจำปีงบป   ระมาณ 2560



               วิสัยทัศน์


                       สถาบันวิจัยและพัฒนาเป็นองค์กรที่สร้างสรรค์นวัตกรรมการวิจัยและบริการวิชาการเพื่อตอบสนองต่อ

                       ชุมชนท้องถิ่นและนโยบายของรัฐไปสู่การพัฒนาในระดับชาติและนานาชาติภายในปี 2567

               พันธกิจ


                       1.ส่งเสริมและผลิตงานวิจัยเพื่อสร้างนวัตกรรมให้ตอบสนองในการพัฒนาชุมชนท้องถิ่นและระดับชาติ


                       2.พัฒนานวัตกรรมการบริการวิชาการและถ่ายทอดเทคโนโลยีเพื่อสร้างสรรค์สังคมและเศรษฐกิจที่

                       เน้นคุณค่า “Value Based Economy ”


                       3.สืบสานงานและโครงการอันเนื่องมาจากพระราชด่าริตามแนวปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง

               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 พัฒนางานวิจัยเพื่อสร้างนวัตกรรมให้ตอบสนองในการพัฒนาชุมชนท้องถิ่นและ

                       ระดับชาติ


                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 พัฒนานวัตกรรมการบริการวิชาการและถ่ายทอดเทคโนโลยีเพื่อสร้างสรรค์สังคมและ
                       เศรษฐกิจที่เน้นคุณค่า “Value Based Economy ”





               กระบวนการจัดการความรู้


                       หน่วยงาน : สถาบันวิจัยและพัฒนา


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ : การพัฒนาศักยภาพครู การยกคุณภาพมาตรฐานอาจารย์ และบุคลากรทางการ
                       ศึกษาสู่สากล


                       องค์ความรู้ที่จาเป็น (K) : บุคลากรสายสนับสนุนสามารถพัฒนาความเชี่ยวชาญในสายงานของตน

                       โดยการใช้วิจัย Routine to Research (R 2 R) เป็นฐานในการพัฒนางานประจำเพื่อให้สามารถนา

                       ความรู้ที่ได้มา ถ่ายทอดในการบริหารจัดการความรู้ (KM) พร้อมทั้งเป็นต้นแบบของบุคลากรสาย

                       สนับสนุนในหน่วยงานอื่นเป็นลำดับต่อ่ไป]]></page><page Index="50"><![CDATA[46


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา               ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         ต.ค ก.พ.           คณะกรรมการอำนวยการและ

                           -  การสำรวจหัวข้อเรื่องที่ต้องการพัฒนา                   คณะกรรมการดำเนินงานของ

                               หน่วยงานหรือบุคลากร (Training                        สถาบันวิจัยและพัฒนา
                               Needs Survey)

                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 ม.ค. ก.พ.          คณะกรรมการอำนวยการและ

                           -  จัดโครงการพัฒนาศักยภาพบุคลากร                         คณะกรรมการดำเนินงานของ

                               สายสนับสนุนในการพัฒนางานประจำ                        สถาบันวิจัยและพัฒนา

                               สู่งานวิจัย (Routine to Research :

                               R2R)

                           -  มีการให้ทุนสนับสนุนงานประจำสู่
                               งานวิจัย (Routine to Research :

                               R2R)

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 ม.ค มี.ค.          คณะกรรมการดำเนินงานของ

                           -  จัดทำข้อมูลลงเว็บไซต์ เพื่อเป็น                       สถาบันวิจัยและพัฒนา
                               ช่องทางในการแลกเปลี่ยนเรียนรู้

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             เม.ย พ.ค.          คณะกรรมการอำนวยการและ

                           -  บุคลากรสายสนับสนุนของสถาบันวิจัย                      คณะกรรมการดำเนินงานของ

                               และพัฒนาสามารถนำความรู้ที่ได้เข้า                    สถาบันวิจัยและพัฒนา

                               ร่วมอบรมในโครงการต่างๆ ไปพัฒนา

                               ข้อเสนอโครงการวิจัยจนได้รับทุน
                               สนับสนุนการวิจัย

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        พ.ค.-ก.ค.          คณะกรรมการดำเนินงานของ

                           -  เพิ่มช่องทางการเรียนรู้                               สถาบันวิจัยและพัฒนา

                                       1) เว็บไซต์

                                       2) สถานที่แลกเปลี่ยนเรียนรู้


                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              ก.ค.-ส.ค.          คณะกรรมการอำนวยการและ

                           -  การจัดฝึกอบรม /สัมมนา /เสวนา/                         คณะกรรมการดำเนินงานของ

                               กิจกรรมแลกเปลี่ยนความรู้ด้านการ                      สถาบันวิจัยและพัฒนา

                               วิจัย]]></page><page Index="51"><![CDATA[47


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา               ผู้รับผิดชอบ

                 7.     การเรียนรู้                              ก.ย.               คณะกรรมการอำนวยการและ

                           -  ประชุมสรุปผลการดำเนินงาน                              คณะกรรมการดำเนินงานของ

                                                                                    สถาบันวิจัยและพัฒนา [16]



               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="52"><![CDATA[48






























                                                     ตัวอย่าง







                                            หน่วยงานท้องถิ่น]]></page><page Index="53"><![CDATA[49





























                   แผนการจัดการองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลกรอกสมบูรญ์



                                    ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2561-2563]]></page><page Index="54"><![CDATA[50



                              แผนการจัดการองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลกรอกสมบูรญ์



                                          ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2561-2563


               วิสัยทัศน์


                       เทศบาลตำบลกรอกสมบูรณ์เป็นองค์กรหลักในการพัฒนาและแก้ไขปัญหาให้ท้องถิ่นด้วยความรวดเร็ว

               โปร่งใส ตรวจสอบได้ และประชาชนมีส่วนร่วม

               ยุทธศาสตร์


                   ยุทธศาสตร์ที่ 1 ยุทธศาสตร์การพัฒนาด้านโครงสร้างพื้นฐาน


                   ยุทธศาสตร์ที่ 2 ยุทธศาสตร์การพัฒนาด้านการศึกษา ศาสนา วัฒนธรรม ประเพณี และกีฬา


                   ยุทธศาสตร์ที่ 3 ยุทธศาสตร์การพัฒนาด้านเศรษฐกิจ

                   ยุทธศาสตร์ที่ 4 การสร้างวัฒนธรรมในองค์กรให้มีการแลกเปลี่ยนเรียนรู้และร่วมกันพัฒนา/ยุทธศาสตร์

                   การพัฒนาด้านการบริหารงาน และการจัดการบ้านเมืองที่ดี


                   ยุทธศาสตร์ที่ 5 ยุทธศาสตร์การพัฒนาด้านคุณภาพชีวิต สังคม และสาธารณสุข


                   ยุทธศาสตร์ที่ 6 ยุทธศาสตร์การพัฒนาทรัพยากรธรรมชาติ สิ่งแวดล้อม และการป้องกันบรรเทาสาธารณ

               ภัย [17]


               ยุทธศาสตร์ที่ 4 การสร้างวัฒนธรรมในองค์กรให้มีการแลกเปลี่ยนเรียนรู้และร่วมกันพัฒนา

                   องค์ความรู้(K) : การจัดการองค์ความรู้ ศูนย์ข้อมูลข่าวสาร สื่อและนวัตกรรมการเรียนการสอนในศูนย์

               พัฒนาเด็กเล็ก]]></page><page Index="55"><![CDATA[51


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         1 ต.ค. 2560 –      คณะทำงาน

                           -  ประชุมคณะทำงาน เพื่อกำหนดตัว       30 ก.ย. 2563

                               บ่งชี้
                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 1 ต.ค. 2560 –      กองการศึกษา


                           -  เวทีแลกเปลี่ยนเรียนรู้ประเด็นในการ  30 ก.ย. 2563
                               ผลิตสื่อ

                           -  ค้นหานวัตกรรมในการทำงาน เพื่อใช้

                               ในการเรียนการสอน ในศูนย์พัฒนา

                               เด็กเล็กสังกัดทต.กรอกสมบูรณ์

                           -  มีกลุ่มความรู้ที่ บุคลากรสามารถศึกษา
                               และเรียนรู้ได้

                           -  เรียนรู้จากการปฏิบัติงาน

                           -  เรียนรู้จากการฝึกอบรม

                           -  เรียนรู้จากการอ่าน

                           -  แหล่งความรู้จาก Web site ได้แก่ การ
                               จัดการองค์ความรู้  KM  มีศูนย์ข้อมูล

                               ข่าวสารจากบอร์ดประชาสัมพันธ์

                           -

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 1 ต.ค. 2560 –      หน.ศพด.

                           -  มีการคัดเลือกอย่างเป็นระบบ         30 ก.ย. 2563

                           -  รวบรวมความรู้เป็นหมวดหมู่และ
                               จัดทำฐานข้อมูล

                           -  สร้างคลังความรู้ข้อระเบียบต่าง ๆ

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             ก.ย. ของทุกปี      หน.ศพด.

                           -  ตรวจความสมบูรณ์ของสื่อ

                           -  ปรับปรุงรูปแบบเอกสารข้อมูลให้เป็น

                               มาตรฐานสมบูรณ์

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        -                  เลขานุการคณะทำงาน

                           -  จัดเก็บข้อมูลของสื่ออย่างเป็นระบบ]]></page><page Index="56"><![CDATA[52


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                           -  บอร์ดประชาสัมพันธ์

                           -  web site

                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              -                  กองการศึกษา

                           -  เวทีเล่าประสบการณ์บรรยายการนำ

                               ความรู้ไปใช้

                           -  บอร์ดประชาสัมพันธ์ web site แผ่น

                               พับ
                 7.     การเรียนรู้                              -                  กองการศึกษา [18]

                           -  เทศบาลให้แต่ละศูนย์นำ นวัตกรรม

                               ของศูนย์อื่นไปใช้

                           -  การนำความรู้ไปใช้ในการปฏิบัติงาน




































               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="57"><![CDATA[53
































                         แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2553


                 โดยกรมส่งเสริมการปกครองส่วนท้องถิ่น(อบต.คูเมือง อ.วารินชำราบ


                                                  จ.อุบลราชธานี)]]></page><page Index="58"><![CDATA[54



                                   แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2553



                     โดยกรมส่งเสริมการปกครองส่วนท้องถิ่น(อบต.คูเมือง อ.วารินชำราบ จ.อุบลราชธานี)


               วิสัยทัศน์


                       ประชาชนมีคุณภาพชีวิตที่ดี ชุมชนเข้มแข็ง การเกษตรมีศักยภาพ มีการพัฒนาอย่างสมดุลยั่งยืน ตาม

               แนวทางปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง

               ยุทธศาสตร์องค์กร


                       ยุทธศาสตร์ที่ 1 การยกระดับขีดความสามารถของกรมส่งเสริมการปกครองส่วนท้องถิ่นให้มีสมรรถนะ

                       สูง


                       ยุทธศาสตร์ที่ 2 การเพิ่มประสิทธิภาพระบบการบริหารจัดการขององค์กรปกครองส่วนท้องถิ่นในการ
                       พัฒนาประเทศและสนับสนุนการสร้างความสงบเรียบร้อย ความมั่นคงภายใน การส่งเสริมเศรษฐกิจ

                       ชุมชนและยกระดับคุณภาพชีวิตของประชาชน


                       ยุทธศาสตร์ที่ 3 การสร้างและใช้ภาคีเครือข่ายในการพัฒนาระบบการบริการจัดการขององค์กร

                       ปกครองส่วนท้องถิ่นไปสู่เป้าหมายของหลักการบริหารจัดการบ้านเมืองที่ดี [19]


               ยุทธศาสตร์ที่เลือก


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ : การยกระดับขีดความสามารถของกรมส่งเสริมการปกครองส่วนท้องถิ่นให้มี
                       สมรรถนะสูง


                       องค์ความรู้จำเป็น(K) : การวางแผนกลยุทธ์ด้านการบริหารทรัพยากรบุคคล]]></page><page Index="59"><![CDATA[55


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         มี.ค. 2553         เจ้าหน้าที่ กจ.

                           -  จัดประชุมระดมความคิดเห็นเพื่อ                         และฝ่ายเลขาฯ KM

                               ตรวจสอบองค์ความรู้ที่จำเป็นต้องใช้                   Team
                               ในการวางแผนกลยุทธ์ด้านกาารบริ

                               หารทรัพยากรบุคคลว่าต้องใช้ความรู้

                               ในเรื่องใด อยู่ที่ใด และเป็นความรู้

                               ประเภทใด(Explicit Knowledge

                               หรือ Tacit Knowledge)
                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 พ.ค. 2553          เจ้าหน้าที่ กจ.


                           -  จัดประชุมข้าราชการที่เกี่ยวข้องกับ                    และฝ่ายเลขาฯ KM
                               องค์ความรู้ที่จำเป็นต้องใช้ในการ                     Team

                               วางแผนกลยุทธ์ด้านการบริหาร

                               ทรัพยากรบุคคล

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 พ.ค. 2553          เจ้าหน้าที่ กจ.

                           -  จัดกลุ่มเอกสารที่รวบรวมและแสวงหา                      และฝ่ายเลขาฯ KM
                               มาจากตัวบุคคล จากInternet และ                        Team

                               จากเอกสาร ระเบียบคู่มือที่เกี่ยวข้อง

                               ให้เป็นระบบและเป็นหมวดหมู่ที่

                               ชัดเจน

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             มิ.ย. 2553         เจ้าหน้าที่ กจ.

                           -  จัดประชุมผู้ที่เกี่ยวข้องกับองค์ความรู้               และฝ่ายเลขาฯ KM
                               เพื่อร่วมกันพิจารณาตรวจสอบ                           Team

                               กลั่นกรองเนื้อหา รูปแบบ ความ

                               ถูกต้องของข้อมูลองค์ความรู้เกี่ยวกับ
                               การวางแผนกลยุทธ์ด้านการบริหาร

                               ทรัพยากรบุคคลที่ได้รวบรวมและจัด
                               ให้ระบบอยู่ในรูปแบบเอกสาร

                               อิเล็กทรอนิกส์


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ]]></page><page Index="60"><![CDATA[56


                 5.     การเข้าถึงความรู้                            มิ.ย. 2553     เจ้าหน้าที่ กจ.

                           -  จัดทำบอร์ดประชาสัมพันธ์เกี่ยวกับ                      และฝ่ายเลขาฯ KM

                               การวางแผนกลยุทธ์ด้านการบริหาร                        Team

                               ทรัพยากรบุคคล นำองค์ความรู้ใน
                               รูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ลงใน website

                               KM ของกรม

                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              ก.ค.- ส.ค. 2553    เจ้าหน้าที่ กจ.

                           -  จัดประชุมนักปฏิบัติ(CoP) จัดทำ                        และฝ่ายเลขาฯ KM

                               ระบบพี่เลี้ยงสอนงานและระบบการ                        Team

                               ติดตามผลการดำเนินการ

                 7.     การเรียนรู้                              ก.ย. 2553          เจ้าหน้าที่ กจ.
                           -  จัดทำ CoP ระหว่างผู้ที่เกี่ยวข้องเพื่อ                และฝ่ายเลขาฯ KM

                               ประเมินผลการนำองค์ความรู้มาไปใช้                     Team [20]

                               ในการวางแผนกลยุทธ์ด้านการบริหาร

                               ทรัพยากรบุคคล





























               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="61"><![CDATA[57
































                  แผนจัดการความรู้พนักงานส่วนตำบล ลูกจ้างประจำ พนักงานจ้าง


                 สำนักปลัดองค์การบริหารส่วนตำบลหนองม่วง อำเภอบรบือ จังหวัด

                                   มหาสารคามประจำปีงบประมาณ 2563]]></page><page Index="62"><![CDATA[58





                 แผนจัดการความรู้พนักงานส่วนตำบล ลูกจ้างประจำ พนักงานจ้าง สำนักปลัดองค์การบริหาร

                      ส่วนตำบลหนองม่วง อำเภอบรบือ จังหวัดมหาสารคามประจำปีงบประมาณ 2563


               วิสัยทัศน์


                        เศรษฐกิจดี มีสุขภาพแข็งแรง ชุมชนเข้มแข็ง การศึกษาดี มีคุณธรรม

               ประเด็นยุทธศาสตร์ มี 3 ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 1 พัฒนาระบบการบริการและการจัดการภาครัฐ เพื่อสร้างความเชื่อมั่นแก่

                       ประชาชนที่มีประสิทธิภาพตามหลักธรรมาภิบาล


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 2 พัฒนาระบบการบริหารการจัดการ ที่มีประสิทธิภาพตามหลักธรรมาภิบาล


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ที่ 3  พัฒนาระบบเทคโนโลยีสารสนเทศ และการสื่อสารให้เป็นกลไกในการ

                       ติดตาม ประเมินผล และส่งเสริมสนับสนุนเครือข่ายกลุ่มอปท.

               ประเด็นยุทธศาสตร์ : พัฒนาระบบการบริการและการจัดการภาครัฐ เพื่อสร้างความเชื่อมั่นแก่ประชาชนที่มี

               ประสิทธิภาพตามหลักธรรมาภิบาล


               องค์ความรู้ที่จำเป็น (K) : กระบวนการบริหารความเสี่ยงภายในองค์กร





                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ
                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         กุมภาพันธ์         CEO, CKO และ KM

                           -  การเตรียมการและปรับเปลี่ยน                            Team

                               พฤติกรรม จัดประชุมเชิงปฏิบัติการ
                               KM Team เพื่อจัดการองค์ ความรู้

                               เกี่ยวกับกระบวนการบริหารความ

                               เสี่ยงในองค์กร ทั้ง 4 ด้าน คือ
                           1)  ด้านยุทธศาสตร์

                           2)  ด้านธรรมาภิบาล

                           3)  ด้านเทคโนโลยี
                           4)  ด้านกระบวนการ]]></page><page Index="63"><![CDATA[59


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 กุมภาพันธ์ - มีนาคม  CEO, CKO และ KM

                           -  ประชุม สัมมนาบุคลากรที่เกี่ยวข้อง                     Team

                           -  จัดทำเอกสารเผยแพร่องค์ความรู้

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 มีนาคม             CEO, CKO และ KM

                           -  จัดหมวดหมู่องค์ความรู้                                Team

                           -  สร้างคลังความรู้ผ่านระบบเครือข่าย

                               คอมพิวเตอร์
                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             มีนาคม             CEO, CKO และ KM

                           -  แต่งตั้งคณะทำงานกลั่นกรองความรู้                      Team

                           -  ประชุมคณะทำงานกลั่นกรองความรู้

                               ก่อนการเผยแพร่ กลุ่มเป้าหมาย

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        ตลอดปีงบประมาณ  CEO, CKO และ KM

                           -  แลกเปลี่ยนเรียนรู้ของบุคลากร                          Team

                               ด้วยเว็ปไซต์ แผ่นพับ และ เอกสาร

                           -  บุคลากรสร้างองค์ความรู้ในส่วนที่

                               ตนเองรับผิดชอบ/ สนใจ เป็นพิเศษ
                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              กันยายน            CEO, CKO และ KM

                           -  ประกวดคลังความรู้ของบุคลากรที่                        Team

                               นำเสนอผ่าน อินเทอร์เน็ต/เอกสาร/

                               สื่ออื่นๆ ที่สร้างมูลค่าเพิ่มได้อย่างดี

                 7.     การเรียนรู้                              กันยายน            CEO, CKO และ KM

                           -  จัดประชุมซักซ้อมความเข้าใจ                            Team [21]

                           -  การประเมินผลการปฏิบัติงาน









               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------]]></page><page Index="64"><![CDATA[60



































                  แผนการจัดองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลบ้านฉาง อำเภอบ้าน

                               ฉาง จังหวัดระยอง ประจำปี พ.ศ. 2556-2560]]></page><page Index="65"><![CDATA[61



                   แผนการจัดองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลบ้านฉาง อำเภอบ้านฉาง จังหวัดระยอง

                                               ประจำปี พ.ศ. 2556-2560




               วิสัยทัศน์

                       สร้างวิสัยทัศน์และปรับเปลี่ยนทัศนคติของข้าราชการในสังกัดให้เป็นบุคลากรที่มีประสิทธิภาพ และมี
                       การเรียนรูร่วมกัน

               พันธกิจ
                       1. ส่งเสริมการนำกระบวนการจัดการความรู้มาใช้พัฒนาบุคลากร และให้เป็นสวนหนึ่งของการ

                       ปฏิบัติงาน

                       2. เสริมสร้างบรรยากาศให้เอื้อต่อการ นำการจักการความรู้มาเป็นเครื่องมือในการ
                       พัฒนาบุคลากรและพัฒนางานของหน่วยงานต่างๆ ภายในเทศบาล

               เป้าหมาย
                       1. การสนับสนุนส่งเสริมให้บุคลากร ในสังกัดเทศบาลตำบลบ้านฉาง ได้รับการพัฒนาศักยภาพ ความรู้

                       ความสามารถทางด้านต่างๆ เช่น การศึกษาต่อ / ฝึกอบรม / สัมมนา ในหลักสูตรต่าง ๆ

                       2. การสนับสนุนสงเสริมใหบุคลากร ในสังกัดเทศบาลตำบลบ้านฉาง มีส่วนรวมในการ ดำเนินงาน /
                       กิจกรรม ของเทศบาลอย่างเข้มแข็งและต่อเนื่อง

                       3. การสนับสนุนสงเสริมใหบุคลากร ในสังกัดเทศบาลตาบลบ้านฉาง มีส่วนรวมในการ แลกเปลี่ยนองค์

                       ความรู้แก่เพื่อนรวมงาน
                       4. การสนับสนุนส่งเสริมการยึดหลักคุณธรรมและนิติธรรม ในการบริหารและปฏิบัติงาน

                       5. การสนับสนุนส่งเสริมการสร้างขวัญและกำลังใจแก่ผู้ปฏิบัติงาน

               ชื่อหน่วยงาน : เทศบาลตำบลบ้านฉาง
               ผู้ที่รับผิดชอบ : นายกเทศมนตรี KM Team

               ประเด็นยุทธศาสตร์ : ส่งเสริมการนำกระบวนการจัดการความรู้มาใช้พัฒนาบุคลากร และให้เป็นสวนหนึ่งของ
               การปฏิบัติงาน

               เป้าหมาย : การสนับสนุนส่งเสริมให้บุคลากร ในสังกัดเทศบาลตำบลบ้านฉาง ได้รับการพัฒนาศักยภาพ

               ความรู้ความสามารถทางด้านต่างๆ เช่น การศึกษาต่อ / ฝึกอบรม / สัมมนา ในหลักสูตรต่าง ๆ
               หน่วยที่วันผลได้เป็นรูปธรรม : พนักงานเทศบาลในสังกัดได้รับการพัฒนาศักยภาพ]]></page><page Index="66"><![CDATA[62





                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  บุคลากรที่ไดรับการพัฒนาศักยภาพ     เป็นต้นไป          KM Team

                               ด้านต่างๆ

                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  ภายในเทศบาล                        เป็นต้นไป          KM Team

                           -  ภายนอกเทศบาล

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  บอร์ดประชาสัมพันธ์                 เป็นต้นไป          KM Team

                           -  เว็ปไซต์เทศบาลตำบลบ้านฉาง

                           -  จัดทำรูปเล่ม/รายงาน
                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  ปรับปรุงรูปแบบเอกสารข้อมูลให้เป็น  เป็นต้นไป          KM Team

                               มาตรฐาน สมบูรณ์



                 5.     การเข้าถึงความรู้                        1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  บอร์ดประชาสัมพันธ์                 เป็นต้นไป          KM Team

                           -  เว็ปไซต์เทศบาลตำบลบ้านฉาง

                           -  ศูนย์ข้อมูลข่าวสาร

                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  บอร์ดประชาสัมพันธ์                 เป็นต้นไป          KM Team

                           -  เว็ปไซต์เทศบาลตำบลบ้านฉาง
                           -  จัดทำรูปเล่ม

                           -  จัดทำรายงาน
                 7.     การเรียนรู้                              1 ต.ค. 2556        นายกเทศมนตรี

                           -  การสร้างองค์ความรู้                เป็นต้นไป          KM Team [22]

                           -  การนำความรู้ในไปใช้]]></page><page Index="67"><![CDATA[63





               -----------------------------------------------------<>------------------------------------------------------





























                  แผนการจัดการความรู้เครือข่ายบริการสุขภาพอำเภอตาคลี จังหวัด



                                                     นครสวรรค์



                                             ประจำปีงบประมาณ 25]]></page><page Index="68"><![CDATA[64










                       แผนการจัดการความรู้เครือข่ายบริการสุขภาพอำเภอตาคลี จังหวัดนครสวรรค์


                                                ประจำปีงบประมาณ 2560



               วิสัยทัศน์


                       เป็นรพช. แม่ข่ายระดับM2 ที่ให้บริการสุขภาพตามมาตรฐานเพื่อให้ประชาชนมีสุขภาพดี


                       และเจ้าหน้าที่มีความสุขอย่างยังยืน


               พันธกิจ

                   1.  จัดให้บริการสุขภาพแบบองค์รวมระดับปฐมภูมิให้แก่ประชาชนในเขตอำเภอตาคลีและเครือข่าย

                       บริการอย่างมีคุณภาพ

                   2.  สนับสนุนและส่งเสริมชุมชน ให้มีส่วนร่วมในการดำเนินงานด้านสุขภาพ และสามารถพึ่งตนเองได้

                   3.  พัฒนาบุคลากรให้มีสมรรถนะอย่างเหมาะสมสอดคล้องกับความต้องการของการจัดระบบบริการและ

                       ส่งเสริมความสุขในชีวิต

               ประเด็นยุทธศาสตร์


                       ยุทธศาสตร์ที่1 พัฒนาและจัดระบบบริการที่มีคุณภาพมาตรฐาน ครอบคลุม ประชาชนสามารถเข้าถึง

                       บริการได้


                       ยุทธศาสตร์ที่2 การพัฒนาระบบการบริการรักษาพยาบาลให้ครอบคลุมองค์รวม

               กระบวนการจัดการความรู้


                       หน่วยงาน : โรงพยาบาลตาคลี


                       ประเด็นยุทธศาสตร์ : การพัฒนาระบบการบริการรักษาพยาบาลให้ครอบคลุมองค์รวม


                       องค์ความรู้ที่จำเป็น (K) : พัฒนาคณะทำงานการดูแลผู้ป่วยแบบประคับประคอง และภาคี


                       เครือข่ายในการดูแลผู้ป่วย และวางแผนการดูแลครอบคลุมองค์รวมชุมชนมีส่วนร่วม]]></page><page Index="69"><![CDATA[65


                 ลำดับ                  กิจกรรม                      ระยะเวลา            ผู้รับผิดชอบ

                 1.     การบ่งชี้ความรู้                         ต.ค. 2559-         นางผอบทิพย์ สุธา

                           -  รวบรวมวิเคราะห์ปัญหาการดูแลผู้ป่วย ก.ย. 2560          ภรณ์

                               แบบประคับประคองในเขตพื้นที่ใน
                               ตำบลตาคลี (11หมู่บ้าน)

                 2.     การสร้างและแสวงหาความรู้                 ต.ค. 2559-         นางผอบทิพย์ สุธา

                           -  การอบรมฟื้นฟูการดูแลผู้ป่วยแบบ     ก.ย. 2560          ภรณ์

                               ประคับประคอง และการถอดบทเรียน

                               การดูแลผู้ป่วยแบบประคับประคอง

                               ของภาคีเครือข่าย

                 3.     การจัดความรู้ให้เป็นระบบ                 ต.ค. 2559-         คณะทำงานการดูแล
                           -  จัดทำเอกสารรูปแบบการดูแลผู้ป่วย    ก.ย. 2560          ผู้ป่วย

                               แบบประคับประคองเฉพาะราย (เรื่อง                      แบบประคับประคอง

                               เล่า) ของแต่ละหมู่บ้านที่เข้าเยี่ยม                  ของโรงพยาบาลตาคลี

                               (ทีมสหสาขาวิชาชีพ)                                   ทีมจิตอาสาในชุมชน

                 4.     การประมวลและกลั่นกรองความรู้             ต.ค. 2559-         ทีมสหสาขาในการ

                           -  นำเกณฑ์คุณภาพงานเยี่ยมบ้านไป       ก.ย. 2560          ดูแลผู้ป่วยแบบ

                               ทดลองใช้กับสถานบริการปฐมภูมิ4                        ประคับประคองใน
                               ภาค 4 เครือข่ายบริการ                                ตำบลตาคลี

                 5.     การเข้าถึงความรู้                        ต.ค. 2559-         ทีมสหสาขาในการ

                           -  มีการบันทึกประสบการณ์การดูแล       ก.ย. 2560          ดูแลผู้ป่วยแบบ

                               ผู้ป่วยแบบประคับประคองผ่านเรื่อง                     ประคับประคองใน

                               เล่าของแต่ละหมู่บ้าน                                 ตำบลตาคลี




                 6.     การแบ่งปันแลกเปลี่ยนความรู้              ต.ค. 2559-         นางผอบทิพย์ สุธา

                           -  จัดเวทีแลกเปลี่ยนความรู้และถอด     ก.ย. 2560          ภรณ์และ

                               บทเรียนโดยผ่านมหกรรมเรื่องเล่าของ                    คณะทำงานการดูแล
                               แต่ละหมู่บ้านนำเสนอแบบโปสเตอร์                       ผู้ป่วยแบบ

                               และวาจา                                              ประคับประคอง]]></page><page Index="70"><![CDATA[66


                 7.     การเรียนรู้                              ต.ค. 2559-         นางผอบทิพย์ สุธา

                           -  จัดทำหนังสือเรื่องเล่าในการดูแลผู้ป่วย ก.ย. 2560      ภรณ์และ

                               แบบประคับประคองของแต่ละ                              คณะทำงานการดูแล

                               หมู่บ้าน                                             ผู้ป่วยแบบ
                                                                                    ประคับประคอง [23]]]></page><page Index="71"><![CDATA[67


                                                                 บรรณานุกรม




                       [1]    ภาพที่ 1 กระบวนการจัดการความรู้.สืบค้นเมื่อ 2 มีนาคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://www.google.com/search?q=%E0%B8%81%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E

                              0%B9%82%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%A5&rlz=1C1JZAP_t

                              hTH887TH887&source=lnms&tbm=isch&biw=1517&bih=666#imgrc=4uKS-
                              RpOdKYf8M&imgdii=5amkspp66ugwiM


                       [2]    โมเดล กพร.สืบค้นเมื่อ 2 มีนาคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://kmced.blogspot.com/p/blog-page_29.html


                       [3]    ยุทธศาสตร์กรมป่าไม้ พ.ศ. 2559-2564 สืบค้นเมื่อ 12 ธันวาคม 2563 จากเว็บไซต์


                                    http://forestinfo.forest.go.th/Content/file/forest%20strategy%2059_64.pdf

                       [4]    กรมป่าไม้ รายงานสรุปผลการดำเนินงาน  สืบค้นเมื่อ 12 ธันวาคม 2564 จากเว็บไซต์


                               https://www.forest.go.th/community/wpcontent/uploads/sites/16/2017/08

                               /KM-%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%A1-12-%

                               E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%99-56.pdf


                       [5]    แผนการจัดการความรู้ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย ประจำปีงบประมาณ พ.ศ. 2563.


                              สืบค้น เมื่อ 3 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์
                              http://km.moi.go.th/km/10_kpi/kpi3/kpi12.pdf


                       [6]    กรมการท่องเที่ยว.สืบค้นเมื่อ 3 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://www.dot.go.th/storage/8_01_2562/zfKq7VJ7vHYGY1EDum9erRPMSefnl

                              0CVfdcynWg9.pdf?fbclid=IwAR3SBisnTvDKRzHqVzX8uYwlJT89iEFEm30WcoRVn-

                              VP75hfM1wOTy7izQg

                       [7]    กรมส่งเสริมวัฒนธรรมและกระทรวงวัฒนธรรม.สืบค้นเมื่อ 4 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์

                              http://www.culture.go.th/dev_system/ewt_dl_link.php?nid=172


                       [8]    กรมโยธาธิการและผังเมือง.ทิศทางองค์กร.สืบค้นวันที่ 15 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://www.dpt.go.th/th/about-us/vision-and-mission.html]]></page><page Index="72"><![CDATA[68


                       [9]    กรมโยธาธิการและผังเมือง.แผนการจัดการความรู้ประจำปีงบประมาณ 2559

                              เพื่อสนันสนุนประเด็นยุทธศาสตร์กรมโยธาธิการและผังเมือง.สืบค้นวันที่ 15 มกราคม 2564
                              จากเว็บไซต์ https://www.dpt.go.th/images/stories/pdf/km59.pdf


                       [10]  แผนการจัดการความรู้กรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่งประจำปีงบประมาณพ.ศ. ๒๕๖๓


                              สืบค้นเมื่อวันที่ 15 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์
                              https://dmcrth.dmcr.go.th/attachment/dw/download.php?WP=rUqjMT00qmA

                              ZG22DM7y04TyerPMjAz0mqmAZZ21CM5O0hJatrTDo7o3Q


                       [11]  สำนักวิชาการสาธารณสุขสำนักงานปลัดกระทรวงสาธารณสุข.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564

                              จากเว็บไซต์ http://ictapp.moph.go.th/response/admin/file/1257.pdf


                       [12]  สำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564 จากเว็บไซต์
                              https://www.opsmoac.go.th/km-km_org_center-files-391991791971\


                       [13]  แผนปฏิบัติการจัดการความรู้ (KM action plan) พ.ศ.2554 สํานักงานเลขาธิการวุฒิสภา .

                              สืบค้นวันที่ 15 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://www.senate.go.th/assets/portals/49/news/10/1_km_plan54.pdf?fbclid=
                              IwAR1EtwfgYiaMG3Or0cUQqVfe6p2E1QSleDzliIzxrAWkf7Yy-T72PrEJOSY


                       [14]  สำนักวิชาการสาธารณสุขสำนักงานปลัดกระทรวงสาธารณสุข.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564

                              จากเว็บไซต์ https://psdg.mof.go.th/th/view/attachment/file/38393435/HP0002.p


                       [15]  คณะเกษตรศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564 จากเว็บไซต์

                              https://www.agri.cmu.ac.th/2017/files/AgriPersonal/202/2029_20180814_15204
                              9.pdf


                       [16]   สถาบันวิจัยและพัฒนา มหาวิทยาลัยราชภัฏนครสวรรค์.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564  จาก

                              เว็บไซต์ http://rdi.nsru.ac.th/km/km-2560.pdf


                       [17]  องค์กรเทศบาลตำบลกรอกสมบูรญ์.(2560). แนวทางการพัฒนาหรือกลยุทธ์ตามแผน

                              ยุทธศาสตร์การพัฒนา. สืบค้น 16 มกราคม 2563 จาก
                              http://www.ksb.go.th/fileupload/796a7.pdf]]></page><page Index="73"><![CDATA[69


                        [18]  องค์กรเทศบาลตำบลกรอกสมบูรญ์(2560). แผนการจัดการองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาล

                              ตำบลกรอกสมบูรญ์ อำเภอศรีมหาโพธิ จังหวัดปราจีนบุรี ประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2561-

                              2563. สืบค้น 9 มกราคม 2563 จากเว็บไซต์
                              http://www.ksb.go.th/fileupload/8627KM%2032%20Action%20plan-KSB.pdf


                       [19]  กรมส่งเสริมการปกครองท้องถิ่น (อบต.คูเมือง อ.วารินชำราบ จ.อุบลราธานี).สืบค้นเมื่อ 4


                              มกราคม 2564 จากเว็บไซต์ https://www.kumuang.go.th/about-us/learning-

                              organization



                       [20]  แผนการจัดการความรู้ประจําปีงบประมาณ พ.ศ.2553.สืบค้นเมื่อ 4 มกราคม 2564 จาก

                              เว็บไซต์ http://www.dla.go.th/work/km/home/km%20plan/KM%2053.pdf


                       [21]  องค์การบริหารส่วนตำบลหนองม่วง อำเภอบรบือ จังหวัดมหาสารคาม.สืบค้นสืบค้นเมื่อ 4

                              มกราคม 2564 จากเว็บไซต์ http://www.tambonnongmuang.go.th/system_

                              files/232/0b2fc351508b5144b 21748 52b0010161.pdf

                       [22]  แผนการจัดองค์ความรู้ในองค์กรเทศบาลตำบลบ้านฉาง อำเภอบ้านฉาง จังหวัดระยอง

                              ประจำปีพ.ศ.2556-2560.สืบค้นเมื่อวันที่ 4 มกราคม 2564 จากเว็บไซต์
                              https://bit.ly/2NJAiTm


                       [23]  เครือข่ายบริการสุขภาพอ าเภอตาคลี จังหวัดนครสวรรค์.สืบค้นวันที่ 3 มีนาคม 2564 จาก

                              เว็บไซต์ http://www.takhlihospital.go.th/attachments/article/73/KM_3.pdf]]></page><page Index="74"><![CDATA[70







                                                       ผู้จัดทำ





                ลำดับ          ชื่อ-นามสกุล              รหัสนักศึกษา                  หน้าที่

                  1.    นางสาวโซเฟีย เจ๊ะอาแว            6010210441         จัดการข้อมูลส่วนตาราง

                  2.    นางสาวนันทิกา จันทร์แก้ว         6010210491         จัดการข้อมูลเป็นหมวดหมู่

                  3.    นางสาวนัสริน แมะกือจิ            6010210493         จัดการข้อมูลเป็นหมวดหมู่

                  4.    นายพรชัย ชัยทอง                  6010210537         จัดการข้อมูลส่วนตาราง

                  5.    นางสาวฮุสนานี อุเซ่ง             6010210705         จัดทำสารบัญ อ้างอิง  ผู้จัดทำ]]></page></pages></Search>